[
  {
    "question": "བོད་རིགས་གཙོ་བོ་རང་རྒྱལ་གྱི་_____ཁྱབ་ཡོད།",
    "options": [
      "བོད་རང་སྐྱོང་ལྗོངས",
      "ནང་སོག་རང་སྐྱོང་ལྗོངས",
      "ཤིན་ཅང་ཡུ་གུར་རང་སྐྱོང་ལྗོངས",
      "ཉིང་ཞ་ཧུའེ་རིགས་རང་སྐྱོང་ལྗོངས"
    ],
    "answer": "བོད་རང་སྐྱོང་ལྗོངས"
  },
  {
    "question": "བོད་རང་སྐྱོང་ལྗོངས་ཕུད་བོད་རིགས་ད་དུང་གཙོ་བོ་མཚོ་སྔོན་དང་ཀན་སུའུ།་སི་ཁྲོན། _____སོགས་ཀྱི་ཞིང་ཆེན་ལ་ཁྱབ་ཡོད།",
    "options": [
      "ཡུན་ནན",
      "ཧོ་ནན",
      "ལེའོ་ཉིང",
      "ཧོ་པེ"
    ],
    "answer": "ཡུན་ནན"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱིས་རང་ཉིད་ལ_ཅེས་འབོད།",
    "options": [
      "ཝོ་ཉི",
      "ཧ་ན",
      "བོད",
      "མོ་ལ"
    ],
    "answer": "བོད"
  },
  {
    "question": "བོད་ལྗོངས་ཤར་རྒྱུད་དང་སི་ཁྲོན་ནུབ་རྒྱུད་དུ་སྡོད་པའི་བོད་རིགས་ཀྱིས་རང་ཉིད་ལ _____ཞེས་འབོད།",
    "options": [
      "སྟོད་པ",
      "ཁམས་པ",
      "ཨ་མདོ",
      "གཙང་པ"
    ],
    "answer": "ཁམས་པ"
  },
  {
    "question": "བོད་ལྗོངས་མངའ་རིས་ས་ཁུལ་དུ་སྡོད་པའི་བོད་རིགས་ཀྱིས་རང་ཉིད་ལ་____ཅེས་འབོད།",
    "options": [
      "ཁམས་པ་",
      "སྟོད་པ",
      "ཨ་མདོ",
      "དབུས་པ"
    ],
    "answer": "སྟོད་པ"
  },
  {
    "question": "རང་ཉིད་ལ་\"་ཨ་མདོ་བ་\"་ཞེས་འབོད་པའི་བོད་རིགས་_______ས་ཁུལ་དུ་ཁྱབ་ཡོད།",
    "options": [
      "བོད་ཀྱི་ཤར་རྒྱུད་དང་སི་ཁྲོན་ནུབ་རྒྱུད",
      "ཀན་སུའུ་ལྷོ་རྒྱུད་དང་མཚོ་སྔོན་ས་ཁུལ",
      "བོད་ལྗོངས་མངའ་རིས་ས་ཁུལ",
      "གོང་གི་ས་ཆ"
    ],
    "answer": "ཀན་སུའུ་ལྷོ་རྒྱུད་དང་མཚོ་སྔོན་ས་ཁུལ"
  },
  {
    "question": "རང་ཉིད་\"་གཙང་པ་\"་ཞེས་འབོད་པའི་བོད་རིགས་སྡོད་ས་ནི་_____ས་ཁུལ་ཡིན།",
    "options": [
      "དབུས་ཀྱི་ས་ཆ",
      "གཙང་གི་ས་ཆ",
      "བོད་ལྗོངས་ཤར་མཚམས",
      "མཚོ་སྔོན་ས་ཁུལ"
    ],
    "answer": "གཙང་གི་ས་ཆ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཁྲོད་དུ་དབུས་ཀྱི་ས་ཆ་དུ་སྡོད་པའི་མིས་རང་ཉིད་ལ་_____ཟེར།",
    "options": [
      "ཁམས་པ",
      "སྟོད་པ",
      "དབུས་པ",
      "ཨ་མདོ"
    ],
    "answer": "དབུས་པ"
  },
  {
    "question": "བོད་མི་སྤྱིའི་ཆ་ནས་སྤྱི་མིང་ལ་_____ཟེར།",
    "options": [
      "བོད་པ",
      "ཧ་ས་རིགས",
      "ཁོར་ཁེ་ཙི་རིགས",
      "ན་ཏམ་དུས་ཆེན"
    ],
    "answer": "བོད་པ"
  },
  {
    "question": "བོད་སྐད་ནི་རྒྱ་བོད་སྐད་རིགས་ཀྱི་______རིགས་ཁོངས་སུ་གཏོགས།",
    "options": [
      "བོད་འབར",
      "ཡུ་ཧན",
      "གྲུ་གུ",
      "སོག་པོ"
    ],
    "answer": "བོད་འབར"
  },
  {
    "question": "བོད་སྐད་དེ་ས་ཁུལ་ལ་གཞིགས་ནས་དབུས་གཙང་དང་_____ཨ་མདོ་བཅས་ཡུལ་སྐད་གསུམ་དུ་དབྱེ་ཡོད།",
    "options": [
      "ཁམས",
      "ཧོ་ཐེན",
      "ལྟེ་གནས",
      "ནོར་བུ"
    ],
    "answer": "ཁམས"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་____དང་ཁམས་སྐད་ཚང་མར་སྒྲ་གདངས་ཡོད།",
    "options": [
      "དབུས་གཙང་སྐད",
      "ནང་སོག་གི་ཡུལ་སྐད",
      "ཧི་ཐེན་གྱི་ཡུལ་སྐད",
      "ནོར་བུའི་ཡུལ་སྐད"
    ],
    "answer": "དབུས་གཙང་སྐད"
  },
  {
    "question": "སྒྲ་གདངས་མེད་པའི་བོད་སྐད་ཀྱི་ཡུལ་སྐད་ནི། ______",
    "options": [
      "ཨམ་སྐད",
      "ཁམས་སྐད",
      "དབུས་་སྐད",
      "ཚད་ལྡན་ཡུལ་སྐད"
    ],
    "answer": "ཨམ་སྐད"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཨ་མདོ་ཡུལ་སྐད་ཀྱི་ཁྱད་ཆོས་གཅིག་ནི། _____",
    "options": [
      "ཚད་ལྡན་གྱི་སྐད་ཆ་ནི་ཡུལ་སྐད་ལྟེ་བ་རྨང་གཞི་བྱས་ཡོད",
      "སྒྲ་གདངས་མེད",
      "སྒྲ་གདངས་ཡོད་པ",
      "ཝེ་ལ་ཐིའི་ཡུལ་སྐད་འབད་སྤྱོད་བྱས་ཡོད"
    ],
    "answer": "སྒྲ་གདངས་མེད"
  },
  {
    "question": "བོད་ཡིག་ནི་སྤྱི་ལོ་དུས་རབས་____སྔོནགསར་བཟོ་བྱས་པ་ཡིན།",
    "options": [
      "6",
      "7",
      "8",
      "9"
    ],
    "answer": "7"
  },
  {
    "question": "བོད་ཡིག་ལ་གཙོ་བོ་གསལ་བྱེད་ཡི་གེ་____ཡོད།",
    "options": [
      "26",
      "28",
      "30",
      "32"
    ],
    "answer": "30"
  },
  {
    "question": "བོད་ཡིག་ནི་དབྱངས་ཡིག་རྟགས་ཅན་____གཡོད་པའི་ཡི་གེ་ཞིག་ཡིན་།",
    "options": [
      "3",
      "4",
      "5",
      "6"
    ],
    "answer": "4"
  },
  {
    "question": "བོད་ཡིག་གི་ཡིག་གཟུགས་གཙོ་བོ་ནི་\"་མགོ་ཡོད་ཡི་གེ་\"་སྟེ་དབུ་ཅན་དང་_____སྟེ་དབུ་མེད་རིགས་གཉིས་ཡིན།",
    "options": [
      "སྒྱུ་རྩལ་ཡི་གེ",
      "གཤར་མ",
      "ཧན་བྲིས",
      "མགོ་མེད་ཡི་གེ"
    ],
    "answer": "མགོ་མེད་ཡི་གེ"
  },
  {
    "question": "བོད་ཡིག་ནི་གཡོན་ནས་གཡས་སུ་____དང་སྣག་ཚས་བྲིས་པ་ཡིན།",
    "options": [
      "སྤུ་སྨྱུག",
      "ལྕགས་སྨྱུག",
      "ཤིང་སྨྱུག",
      "སྨྱུ་གུ་རྩེ་རིལ"
    ],
    "answer": "ཤིང་སྨྱུག"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་འདུས་སྡོད་ས་ཁུལ་གྱི་ས་བབ་ཁྱད་ཆོས་ནི། _____",
    "options": [
      "མུ་འབྲེལ་ཀྱི་རི་རྒྱུད",
      "ཁོད་ཡངས་པའི་བདེ་ཐང",
      "མཐོ་དམའ་མི་སྙོམས་པའི་དེའུུ་འབུར",
      "དམའ་བབ་ཀྱི་གཤོང་ས"
    ],
    "answer": "མུ་འབྲེལ་ཀྱི་རི་རྒྱུད"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་འདུས་སྡོད་ས་ཁུལ་གྱི་ས་དབྱིབ་ནི།____",
    "options": [
      "ཧོ་ཐོ་བདེ་ཐང",
      "གི་ས་བབ་མཐོ་བ",
      "ཐུ་མའོ་ཁྲོན་བདེ་ཐང",
      "གཤོང་སའི་ཁྱབ་ཚུལ་"
    ],
    "answer": "གི་ས་བབ་མཐོ་བ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ནི་གཙོ་བོ་རྒྱ་མཚོའི་ངོས་ལས་མཐོ་ཚད་སྨི་____ཡི་མཚོ་བོད་མཐོ་སྒང་དུ་འཚོ་བ་རོལ་བཞིན་ཡོད།",
    "options": [
      "4000",
      "400",
      "1000",
      "2000"
    ],
    "answer": "4000"
  },
  {
    "question": "མདོ་ལ་རི་བོ།ཁུ་ནུ་རི་བོ་།ཐང་ལ་རི་བོ་།གངས་ཏི་སི་རི་བོ།ཧི་མ་ལ་ཡ་སོགས་རི་རྒྱུད་ནི་______ནས་ཤར་དང་མཚོ་སྔོན་དང་བོད་ལྗོངས་ཀྱི་མངའ་ཁོངས་ཡོངས་སུ་འཕྲེད་བཅད་བྱས་ཡོད།",
    "options": [
      "ལྷོ",
      "ཤར",
      "ནུབ",
      "བྱང"
    ],
    "answer": "ནུབ"
  },
  {
    "question": "མདོ་ལ་རི་བོ།ཁུ་ནུ་རི་བོ་།ཐང་ལ་རི་བོ་།གངས་ཏི་སི་རི་བོ།ཧི་མ་ལ་ཡ་སོགས་རི་རྒྱུད་ནི་ནུབ་ནས་ཤར་དང་______དང་བོད་ལྗོངས་ཀྱི་མངའ་ཁོངས་ཡོངས་སུ་འཕྲེད་བཅད་བྱས་ཡོད།",
    "options": [
      "མཚོ་སྔོན",
      "ཤིང་ཅང",
      "ནང་སོག",
      "ཀན་སུའུ"
    ],
    "answer": "མཚོ་སྔོན"
  },
  {
    "question": "མདོ་ལ་རི་བོ།ཁུ་ནུ་རི་བོ་དང་_________གངས་ཏི་སི་རི་བོ།ཧི་མ་ལ་ཡ་སོགས་རི་རྒྱུད་ནི་ནུབ་ནས་ཤར་དང་མཚོ་སྔོན་དང་བོད་ལྗོངས་ཀྱི་མངའ་ཁོངས་ཡོངས་སུ་འཕྲེད་བཅད་བྱས་ཡོད།",
    "options": [
      "དབྱིངས་ཧྲིན",
      "ཐང་ལ་རི་བོ་",
      "ཧི་ལན་རི་བོ",
      "ཨུ་ཨེར་ཏོ་སི"
    ],
    "answer": "ཐང་ལ་རི་བོ་"
  },
  {
    "question": "མདོ་ལ་རི་བོ།ཁུ་ནུ་རི་བོ་།ཐང་ལ་རི་བོ་།གངས་ཏི་སི་རི་བོ།ཧི་མ་ལ་ཡ་སོགས་རི་རྒྱུད་ནི་ནུབ་ནས་ཤར་དང་མཚོ་སྔོན་དང་____ཀྱི་མངའ་ཁོངས་ཡོངས་སུ་འཕྲེད་བཅད་བྱས་ཡོད།",
    "options": [
      "སི་ཁྲོན",
      "ཡུནན་ནན",
      "བོད་་ལྗོངས",
      "ཀོང་ཞི"
    ],
    "answer": "བོད་་ལྗོངས"
  },
  {
    "question": "མདོ་ལ་རི་བོ།ཁུ་ནུ་རི་བོ་།ཐང་ལ་རི་བོ་།གངས་ཏི་སི་རི་བོ།_________རི་རྒྱུད་ནི་ནུབ་ནས་ཤར་དང་མཚོ་སྔོན་དང་བོད་ལྗོངས་ཀྱི་་ཁོངས་ཡོངས་སུ་འཕྲེད་བཅད་བྱས་ཡོད།",
    "options": [
      "དབྱིངས་ཧྲན",
      "ཧི་ལན་རི་བོ",
      "ལང་ཧྲན",
      "ཧི་མ་ལ་ཡ"
    ],
    "answer": "ཧི་མ་ལ་ཡ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་འདུས་སྡོད་ཁུལ་གྱི་གྲས་འཕྲེད་བཅད་རི་རྒྱུད་ནི་སི་ཁྲོན་དང་___ནུབ་རྒྱུད་ས་ཁུལ་དུ་འཕྲེད་དུ་བཅད།",
    "options": [
      "ཡུན་ནན་",
      "ཀོང་ཞི",
      "མཚོ་སྔོན",
      "བོད་ལྗོངས"
    ],
    "answer": "ཡུན་ནན་"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་འདུས་སྡོད་ཁུལ་གྱི་འཕྲེད་བཅད་རི་རྒྱུད་ཀྱི་ས་དབྱིབས་ཁྱད་ཆོས་ནི། ______",
    "options": [
      "ཤར་མཐོ་ནུབ་དམའ",
      "ནུབ་མཐོ་ཤར་དམའ་",
      "ལྷོ་མཐོ་བྱང་དམའ",
      "བྱང་མཐོ་ལྷོ་དམའ"
    ],
    "answer": "བྱང་མཐོ་ལྷོ་དམའ"
  },
  {
    "question": "ཇོ་མོ་གླང་མ་ནི་ཀྲུང་གོ་དང་_____ན་ཡོད།",
    "options": [
      "ནེ་པ་ལའི་རྒྱལ་ཁབ",
      "ཧ་ས་ཁི་སི་ཐན",
      "སོག་པོའིརྒྱལ་ཁབ",
      "རྒྱ་གར"
    ],
    "answer": "ནེ་པ་ལའི་རྒྱལ་ཁབ"
  },
  {
    "question": "ཇོ་མོ་གླང་མའི་རྒྱ་མཚོའི་ངོས་ལས་མཐོ་ཚད་ནི་སྨི་______ཡིན།",
    "options": [
      "8844.43",
      "7433.41",
      "6378.52",
      "6890.34"
    ],
    "answer": "8844.43"
  },
  {
    "question": "ཇོ་མོ་གླང་མ་ནི་འཛམ་གླིང་སྟེང་གི་རི་རྩེ་_____ཡིན་པར་འདོད།",
    "options": [
      "ཆེས་མཐོ་བ",
      "ཆེས་དམའ་བ",
      "ཆེས་རིང་བ",
      "ཆེས་ཐུང་བ"
    ],
    "answer": "ཆེས་མཐོ་བ"
  },
  {
    "question": "རྨ་ཆུ་ནི་མཚོ་སྔོན་མངའ་ཁོངས་ཀྱི་ _____ རི་བོ་ཡ་ལ་ཏ་ཙི་རི་འདབས་ནས་བྱུང་།",
    "options": [
      "བ་ཡན་ཁྲ་ལ",
      "ཐེན་ཧྲན",
      "ཁུ་ནུ",
      "ཧི་ལན་རི་བོ"
    ],
    "answer": "བ་ཡན་ཁྲ་ལ"
  },
  {
    "question": "འབྲི་ཆུའི་བྱང་ཁུངས་ནི་____རི་བོ་ཡིན།་ལྷོ་ཁུངས་ནི་ཐང་ལ་རི་འདབས་ན་ཡོད།",
    "options": [
      "ཨ་ཆེན་གངས་རྒྱབ",
      "ཐེན་ཧྲན",
      "ཁུ་ནུ",
      "ཏ་ཞིན་ཨན་ལིང"
    ],
    "answer": "ཨ་ཆེན་གངས་རྒྱབ"
  },
  {
    "question": "ཡར་ཀླུང་གཙང་པོ་ནི་______ལྷོ་རྒྱུད་ལ་འཕྲེད་རྒྱུག།",
    "options": [
      "བོད་ལྗོངས",
      "ཤིན་ཅང",
      "ནང་སོག",
      "ཡུན་ནན"
    ],
    "answer": "བོད་ལྗོངས"
  },
  {
    "question": "བོད་ལྗོངས་ནུབ་རྒྱུད་ཀྱི་ཆུ་བོ་གཙོ་བོའི་གྲས་ནི་_____",
    "options": [
      "སེང་གེ་ཁ་འབབ",
      "ཆུ་བོ་དབྱི་ལི",
      "རྨ་ཆུ",
      "ཐའོ་ཧོ"
    ],
    "answer": "སེང་གེ་ཁ་འབབ"
  },
  {
    "question": "བོད་ལྗོངས་ཤར་རྒྱུད་ཀྱི་ཆུ་བོ་གཙོ་བོའི་གྲས་ནི།______",
    "options": [
      "རྒྱལ་མོ་རྔུལ་ཆུ",
      "ཅེས་ཡོན་ཧེ",
      "ཧོའེ་ཧོ་ཆུ་བོ",
      "ཀྲུའུ་ཅང"
    ],
    "answer": "རྒྱལ་མོ་རྔུལ་ཆུ"
  },
  {
    "question": "མཚོ་སྔོན་པོ་ནི་ཀྲུང་གོའི་ཆེས་ཆེ་བའི་______མཚེའུ་ཡིན།",
    "options": [
      "ཚྭ་མེད་ཆུ་",
      "ལན་ཚཱའི་མཚོ",
      "མིས་བཟོས",
      "འཁྱགས་རོམ"
    ],
    "answer": "ལན་ཚཱའི་མཚོ"
  },
  {
    "question": "བོད་བྱང་ཐང་དུ་མཚེའུ་མང་པོ་ཡོད་པ་དེའི་ནང་གནམ་མཚོ་དང་___ཡིན།",
    "options": [
      "མ་ཕམ་གཡུ་མཚོ",
      "ཆུ་བོ་དབྱི་ལི",
      "ཟི་ལིང་མཚོ",
      "ཏ་ཞིན་ཨན་ལིང"
    ],
    "answer": "ཟི་ལིང་མཚོ"
  },
  {
    "question": "ཧི་མ་ལ་ཡའི་བྱང་སྣེ་གཤོང་སར་མིང་དུ་གྲགས་པའི་མཚེའུ་ནི།_______",
    "options": [
      "ཡར་འབྲོག་གཡུ་མཚོ",
      "ཐིན་ཀིར་ལི",
      "པ་ཏན་ཅི་ལིན",
      "ཞི་ལིན་ཀུའོ་ལེ"
    ],
    "answer": "ཡར་འབྲོག་གཡུ་མཚོ"
  },
  {
    "question": "མ་ཕམ་གཡུ་མཚོ་ནི་_____མཚེའུ་ཞིག་ན་ཡོད།",
    "options": [
      "རི་བོ་ཧི་མ་ལ་ཡའི་བྱང་སྣེ་གཤོང་ས",
      "དབྱི་ལི་གྲོག་རོང",
      "ནང་སོག་མཐོ་སྒང",
      "དབྱིན་ཧྲན་རི་རྒྱུད"
    ],
    "answer": "རི་བོ་ཧི་མ་ལ་ཡའི་བྱང་སྣེ་གཤོང་ས"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ས་ཁུལ་གྱི་ཐོན་སྐྱེད་བྱེད་སྟངས་གཙོ་བོ་ནི།______",
    "options": [
      "བཟོ་ལས",
      "ཉ་ལས",
      "འབྲོག་ལས",
      "གཏེར་འདོན་ལས་རིགས"
    ],
    "answer": "འབྲོག་ལས"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ས་ཁུལ་གྱི་རྩྭ་ཐང་གི་ཁྱད་ཆོས་ནི། ______",
    "options": [
      "ཐན་སྐམ་ཆེ་ཞིང་ཆུ་དཀོན་པ",
      "རྩྭ་ཆུ་བཟང་བ",
      "ནགས་ཚལ་སྟུག་པ",
      "རི་རྒྱུད་མཐོ་དམའ་མི་སྙོམས"
    ],
    "answer": "རྩྭ་ཆུ་བཟང་བ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ས་ཁུལ་གྱི་ཞིང་ལས་དང་____མཉམ་དུ་གནས་པ་ནི་ས་གནས་དེ་གའི་ཐོན་སྐྱེད་བྱེད་སྟངས་གཙོ་བོ་ཡིན།",
    "options": [
      "བཟོ་ལས",
      "ཉ་ལས",
      "འབྲོག་ལས",
      "རི་དྭགས་རྔོན་པ"
    ],
    "answer": "འབྲོག་ལས"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ས་ཁུལ་གྱི་རང་བྱུང་ཁོར་ཡུག་གི་ཁྱད་ཆོས་ནི། _______",
    "options": [
      "རྩྭ་ཐང་ཡངས་ཤིང་རྒྱ་ཆེ་བ",
      "བརླན་ས་མང་བ",
      "བྱེ་ཐང་མང་བ",
      "ནགས་ཚལ་སྟུག་པ"
    ],
    "answer": "རྩྭ་ཐང་ཡངས་ཤིང་རྒྱ་ཆེ་བ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ས་ཁུལ་གྱི་དཔལ་འབྱོར་འཕེལ་རྒྱས་ནི་གཙོ་བོ་____དང་ཞིང་ལས་ལ་བརྟེན་པ་ཡིན།",
    "options": [
      "གཏེར་འདོན་ལས་རིགས",
      "བཟོ་ལས",
      "ཡུལ་སྐོར་ལས་རིགས",
      "འབྲོག་ལས"
    ],
    "answer": "འབྲོག་ལས"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་སྒོ་ཕྱུགས་གཙོ་བོ་ནི་བོད་རྒྱུད་ལུག་དང་ར་མ།འབྲི་གཡག་_____བཅས་ཡིན།",
    "options": [
      "རྔ་མོང",
      "མཛོ",
      "ཤྭ་གཡུང་མོ",
      "བོང་བུ"
    ],
    "answer": "མཛོ"
  },
  {
    "question": "མཚོ་བོད་མཐོ་སྒང་གི་ཁྱད་ཐོན་སྲོག་ཆགས་ལ་མི་འདུ་བ་ནི།______",
    "options": [
      "བོད་ཀྱི་ལུག",
      "ར་མ",
      "གླ་བ",
      "འབྲི་གཡག"
    ],
    "answer": "གླ་བ"
  },
  {
    "question": "འབྲི་གཡག་གི་གཟུགས་པོ་ཆེ་ཞིང་སྤུ་རིང་བ་གྲང་ངར་བཟོད་ཐུབ་པ་ལྗིད་ཐེག་ཐུབ་པས་མིང་ལ་___ཟེར། མཐོ་སྒང་གི་གྲུ་གཟིངས་སྨན་རྫས་ཁྲོད་ཀྱི་རྒྱལ་བོ་པའོ་མ་ཐོའུ་ཆིན་གྱི་དྲིས་ལན།་མཐོ་སྒང་གི་གྲུ་གཟིངས།",
    "options": [
      "མཐོ་སྒང་གི་གྲུ་གཟིངས",
      "སྨན་རྫས་ཁྲོད་ཀྱི་རྒྱལ་བོ",
      "ཧོ་ལེ་པོ",
      "སྒྲ་སྙན་རྟ་མགོ་མ"
    ],
    "answer": "མཐོ་སྒང་གི་གྲུ་གཟིངས"
  },
  {
    "question": "འབྲི་གཡག་གིས་ཤ་མཁོ་འདོན་བྱེད་པ་མ་ཟད་ད་དུང་གལ་ཆེ་བའི་____ཞིག་ཏུ་བརྩི་བ།",
    "options": [
      "འགྲིམ་འགྲུལ་སྐྱེལ་འདྲེན་གྱི་ཕྱུགས་ཤུགས",
      "ཏ་ཞིན་ཨན་ལིན་གྱི་ཁྱད་ཐོན་དངོས་རྫས",
      "གཉེན་སྟོན་ལ་རྟེན་འབྲེལ་ཞུ་བའི་འཁྲབ་ཆས",
      "འཁྲབ་སྟོན་ཡོ་བྱད"
    ],
    "answer": "འགྲིམ་འགྲུལ་སྐྱེལ་འདྲེན་གྱི་ཕྱུགས་ཤུགས"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ས་ཁུལ་གྱི་རྒྱུད་བཟང་རྟ་རིགས་ལ་རྨ་ཁུག་གི་རྟ་དང་རྟ་ཐང་གི་རྟ་དང་___",
    "options": [
      "ཀོང་པོའི་དྲེལ",
      "སེན་ཧེ་རྟ",
      "ཨ་ལ་ཧྲན་རྔ་མོང",
      "ཡུ་གུར་རྟ"
    ],
    "answer": "ཀོང་པོའི་དྲེལ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ས་ཁུལ་གྱི་རྒྱུད་བཟང་དྲེལ་ལ་_____ཟེར།",
    "options": [
      "ཀོང་པོའི་དྲེལ",
      "སེན་ཧེ་རྟ",
      "ཨར་པ་སི་དྲེལ",
      "དབྱི་ལི་དྲེལ"
    ],
    "answer": "ཀོང་པོའི་དྲེལ"
  },
  {
    "question": "རྟ་ཐང་རྟ་དང་རྨ་ཁུག་རྟ་ཚང་མ་ནི་______ས་ཁུལ་གྱི་རྟ་རྒྱུད་བཟང་པོ་ཡིན།",
    "options": [
      "བོད་རིགས",
      "སོག་རིགས",
      "ཡུ་གུར་རིགས",
      "རྒྱ་རིགས"
    ],
    "answer": "བོད་རིགས"
  },
  {
    "question": "_____བོད་རིགས་ས་ཁུལ་གྱི་རྒྱུད་བཟང་པོ་ཡིན།",
    "options": [
      "རྨ་ཁུག་རྟ",
      "སན་ཧོ་གླང",
      "རྩྭ་ཐང་གི་གླང་དམར",
      "ཝུའུ་ཀྲུའུ་མུའུ་ཆིན་ཧྥེ་རྔ་མའི་ལུག"
    ],
    "answer": "རྨ་ཁུག་རྟ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ས་ཁུལ་གྱི་ཞིང་ལས་ནི་འདེབས་འཛུགས་ཡུན་རིང་ཐུང་དང་གྲང་བཟོད་ཐན་འགོག་____གཙོ་བོ་ཡིན།",
    "options": [
      "གྲོ",
      "ནས",
      "མ་རྨོས་ལོ་ཏོག",
      "ཁྲེ་རྒོད"
    ],
    "answer": "ནས"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ས་ཁུལ་དུའང་_________ལྟ་བུའི་ཞིང་ལས་ལོ་ཏོག་འདེབས་འཛུགས་བྱེད་ཀྱི་ཡོད།",
    "options": [
      "གྲོ",
      "ཡུ་གུ་དཀར་པོ",
      "ཁྲ་མས",
      "ཁྲེ་རྒོད"
    ],
    "answer": "གྲོ"
  },
  {
    "question": "ནས་ཕུད་པའི་བོད་རིགས་ས་ཁུལ་དུ་ད་དུང་____འདེབས་འཛུགས་བྱེད་ཀྱི་ཡོད།",
    "options": [
      "བྲ་བོས",
      "མངར་ཚལ",
      "ཞོག་ཁོག",
      "ཧུའུ་མ"
    ],
    "answer": "བྲ་བོས"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ས་ཁུལ་གྱི་ཞིང་ལས་ལོ་ཏོག་ནང་གྲོ་དང་སྲན་མ།་བྲ་བོ་______",
    "options": [
      "པད་ཁ",
      "ཁྲེ་རྒོད",
      "རྒྱ་སྲན་མ",
      "ཧུའུ་མ"
    ],
    "answer": "རྒྱ་སྲན་མ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ས་ཁུལ་གྱི་ཞིང་ལས་ལོ་ཏོག་ནང་གྲོ་དང་།་ནས་________",
    "options": [
      "མ་རྨོས་ལོ་ཏོག",
      "ཁྲེ་རྒོད",
      "སྲན་མ",
      "མངར་ཚལ"
    ],
    "answer": "སྲན་མ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ས་ཁུལ་གྱི་ལྷོ་ཕྱོགས་གྲོག་རོང་གི་དྲོད་འཇམ་གྱི་ས་ཁུལ་ཁ་ཤས་སུ་ཡང་_____འདེབས་འཛུགས་བྱེད་པ།",
    "options": [
      "གྲོ་དང་སྲན་ཆེན",
      "ཆུ་འབྲས་དང་སྲིང་བལ",
      "མ་རྨོས་ལོ་ཏོག་དང་ཁྲ་མས",
      "སིལ་ཏོག་དང་སྔོ་ཚལ"
    ],
    "answer": "ཆུ་འབྲས་དང་སྲིང་བལ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ས་ཁུལ་གྱི་ནགས་ཚལ་ཁྲོད་དུ་_____རིགས་ཡོད།",
    "options": [
      "ཤིང་སྟག་པ",
      "ཡོས",
      "ཁྲིང",
      "ཉིང"
    ],
    "answer": "ཤིང་སྟག་པ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ས་ཁུལ་གྱི་ནགས་ཚལ་ཁྲོད་དུ་______རིགས་ཡོད།",
    "options": [
      "ཐང་ཤིང",
      "སྐྱུ་རུ་རའི་ལྗོན་པ",
      "ཧྥེང",
      "ཤུག་པ"
    ],
    "answer": "ཐང་ཤིང"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ས་ཁུལ་གྱི་ནགས་ཚལ་ཁྲོད་དུ་______རིགས་ཡོད།",
    "options": [
      "ཤུག་པ",
      "ལྕང་ཤིང",
      "ཧོ་ཤིང",
      "ཅུས"
    ],
    "answer": "ཤུག་པ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ས་ཁུལ་གྱི་ནགས་ཚལ་ཁྲོད་དུ་______རིགས་ཡོད།",
    "options": [
      "སྟག་ཤིང",
      "ལྕང་ཤིང",
      "ཧོ་ཤིང",
      "ཅེ"
    ],
    "answer": "སྟག་ཤིང"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ནི་______གཙོ་བོ་ཡར་ཀླུང་གཙང་པོའི་དབུས་རྒྱུད་དང་སྨད་རྒྱུད་ཀྱི་ཡངས་ཤིང་རྒྱ་ཆེ་བའི་ས་ཁུལ་དང་།་མཚོ་སྔོན་གྱི་ཤར་ལྷོའི་རྒྱུད།་ཀན་སུའུ་ཡི་ལྷོ་རྒྱུད།་སི་ཁྲོན།་ཡུན་ནན་གྱི་ནུབ་རྒྱུད་བཅས་སུ་གནས་ཡོད།",
    "options": [
      "བོད་ལྗོངས",
      "ཀོང་ཞི་",
      "ནང་སོག",
      "ཤིང་ཅང"
    ],
    "answer": "བོད་ལྗོངས"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ས་ཁུལ་དུ་རྒྱ་ཁྱོན་ཆེ་བའི་གདོད་མའི་ནགས་ཚལ་ཡོད་པ་ནི་རང་རྒྱལ་གྱི་མིང་དུ་གྲགས་པའི་_______ཁུལ་ཡིན།",
    "options": [
      "ནགས་ལས",
      "འབྲོག་ལས",
      "བྱེ་ཐང་",
      "རྩྭ་ཐང"
    ],
    "answer": "ནགས་ལས"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ས་ཁུལ་གྱི་གདོད་མའི་ནགས་ཚལ་ནི་མཚོ་སྔོན་ཤར་ལྷོའི་རྒྱུད་དང་ཀན་སུའུ་ལྷོ་རྒྱུད།_____ཡུན་ནན་ནུབ་རྒྱུད་བཅས་སུ་ཁྱབ་ཡོད།",
    "options": [
      "སི་ཁྲོན",
      "ཀོང་ཞི",
      "ནང་སོག",
      "ཤིང་ཅང"
    ],
    "answer": "སི་ཁྲོན"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ནི་བོད་ལྗོངས་གཙོ་བོ་ཡར་ཀླུང་གཙང་པོའི་དབུས་རྒྱུད་དང་སྨད་རྒྱུད་ཀྱི་ཡངས་ཤིང་རྒྱ་ཆེ་བའི་ས་ཁུལ་དང་།་མཚོ་སྔོན་གྱི་ཤར་ལྷོའི་རྒྱུད།་ཀན་སུའུ་ཡི་ལྷོ་རྒྱུད།་སི་ཁྲོན།་ཡལ_______གྱི་ནུབ་རྒྱུད་བཅས་སུ་གནས་ཡོད།",
    "options": [
      "ཡུན་ནན",
      "ནང་སོག",
      "ཉིང་ཤ",
      "ཀུའེ་ཀྲོའུ"
    ],
    "answer": "ཡུན་ནན"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ས་ཁུལ་ནས་ཐོན་པའི་རྩ་ཆེའི་སྨན་རྒྱུ་ལ་དོམ་མཁྲིས་དང་གླ་རྩི།་ཤྭ་རྭ་_____",
    "options": [
      "དག་ཅི",
      "དབྱར་རྩ་དགུན་འབུ",
      "དང་མ",
      "མཚེ་མ"
    ],
    "answer": "དབྱར་རྩ་དགུན་འབུ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ས་ཁུལ་དུ་འཚོ་སྡོད་བྱེད་པའི་རྩ་ཆེའི་སྲོག་ཆགས་____སྤྲེའུ་མཇུག་རིང་ཡོད།",
    "options": [
      "བྱང་སྣེ་དོམ་དཀར",
      "སྤྲེལ་ཁྲ",
      "མཚོ་གཟིག",
      "བྱ་ཁྱེའུ"
    ],
    "answer": "སྤྲེལ་ཁྲ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ས་ཁུལ་གྱི་ཆུ་ཤུགས་ཐོན་ཁུངས་ཧ་ཅང་_____",
    "options": [
      "དབུལ་བ",
      "ཕུན་སུམ་ཚོགས",
      "ཚད་ཡོད",
      "རྩ་ཆེན"
    ],
    "answer": "ཕུན་སུམ་ཚོགས"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ས་ཁུལ་དུ་ས་འོག་ཚ་ནུས་ཀྱིས་གློག་འདོན་པའི་མི་མངོན་པའི་ནུས་ཤུགས་ཧ་ཅང་ཆེ་བ་མ་ཟད་ད་དུང་____ཐོན་ཁུངས་ཡོད།",
    "options": [
      "རྡོ་སོལ",
      "རྡོ་སྣུམ",
      "ཡིའུ",
      "རྡོ་རྗེ་ཕ་ལམ"
    ],
    "answer": "རྡོ་སོལ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ས་ཁུལ་གྱི་རང་བྱུང་ཐོན་ཁུངས་ལ་____ཟངས་དང་ལྕགས་སོགས་འདུས།",
    "options": [
      "རང་བྱུང་སོལ་རླངས",
      "རྡོ་རྗེ་ཕ་ལམ",
      "ཞ་ཉི",
      "ནིག"
    ],
    "answer": "རང་བྱུང་སོལ་རླངས"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ས་ཁུལ་གྱི་སྐམ་སའི་ནང་ལོགས་ཀྱི་མཚེའུ་_______ཐོན་སྐྱེད་བྱེད་པ། །",
    "options": [
      "ཚ་ལ",
      "རྡོ་རྗེ་ཕ་ལམ",
      "ཐེན་ཧྲན",
      "ཀ་ར"
    ],
    "answer": "ཚ་ལ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ས་ཁུལ་གྱི་སྐམ་སའི་མཚེའུ་ལས་ཚྭ་དང་_____རང་བྱུང་བུལ་ཐོན་སྐྱེད་བྱེད་བཞིན་ཡོད།",
    "options": [
      "ཕྱིང་ལྷམ",
      "ཐོག་གཅིག་མ",
      "ཟེ་ཚཱ",
      "ཐེན་ཧྲན"
    ],
    "answer": "ཟེ་ཚཱ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ས་ཁུལ་གྱི་སྐམ་སའི་ནང་ལོགས་ཀྱི་མཚེའུ་ཡི་རང་བྱུང་ཐོན་ཁུངས་ཕུན་སུམ་ཚོགས་པ་དང་།་ཚྭ་དང་___",
    "options": [
      "ཀོ་བ",
      "ཚ་ལ",
      "བྱང་མཚམས",
      "ཟུར་ཁུང"
    ],
    "answer": "ཚ་ལ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་འདུས་སྡོད་ཁུལ་གྱི་མཚོ་སྔོན་ཚྭ་འདམ་གཞོང་དང་_____མཐོ་སྒང་དུ་ད་དུང་སྣུམ་གཏེར་འདུས་ཡོད། ཨེའར་ཏོ་སི་བོད་བྱང་ཧུའུ་ལུན་པེར་ཐེན་ཧྲན་རི་བོ་།",
    "options": [
      "ཨུ་ཨེར་ཏོ་སི",
      "བོད་བྱང",
      "ཧུའུ་ལུན་པེར་ཨར",
      "རི་བོ་ཐེན་ཧྲན"
    ],
    "answer": "བོད་བྱང"
  },
  {
    "question": "བོད་བྱང་མཐོ་སྒང་དང་མཚོ་སྔོན་ཚྭ་འདམ་གཞོང་ལ་_____ཐོན་ཁུངས་མང་པོ་ཡོད།",
    "options": [
      "རྡོ་སོལ་གཏེར་ཁ",
      "ལྕགས་གཏེར་ཁ",
      "སྣུམ་གཏེར་ཁ",
      "གསེར་གཏེར་ཁ"
    ],
    "answer": "སྣུམ་གཏེར་ཁ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་འདུས་སྡོད་ཁུལ་དུ་མཚོ་སྔོན་གྱི་____གཤོང་ས་འདུས།",
    "options": [
      "ཚྭ་འདམ་གཤོངས",
      "ཆུ་བོ་དབྱི་ལི",
      "ཨུ་ཨེར་ཏོ་སི",
      "ཞི་ལིན་ཀུའོ་ལེ"
    ],
    "answer": "ཚྭ་འདམ་གཤོངས"
  },
  {
    "question": "མཚོ་སྔོན་ཚྭ་འདམ་གཤོངས་དང་བོད་བྱང་ཐང་ནི་བོད་རིགས་འདུས་སྡོད་ཁུལ་ཡིན་པ་དང་དེ་གར་_______མང་པོ་ཡོད།",
    "options": [
      "རང་བྱུང་སོལ་རླངས",
      "རྡོ་སོལ་གཏེར་ཁ",
      "ཡིའུ་རིགས་གཏེར་ཁ",
      "སྣུམ་གཏེར་ཁ"
    ],
    "answer": "སྣུམ་གཏེར་ཁ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱིས་སྤྱི་ཚོགས་རྙིང་པར་_____ལམ་ལུགས་ལག་བསྟར་བྱས་པ་དེས་མཐོ་རིམ་གྲྭ་བཙུན་གྱིས་མི་རྣམས་ཀྱི་བསམ་བློར་དབང་སྒྱུར་བྱེད་པ་མ་ཟད་ད་དུང་ས་ཞིང་དང་ཕྱུགས་ཟོག་འབོར་ཆེན་ཚོད་འཛིན་བྱེད་ཀྱི་ཡོད།",
    "options": [
      "དམངས་གཙོ",
      "བཀས་བཀོད་རྒྱུད་འཛིན་ཞིང་བྲན་ཚོ་བ",
      "སྡེ་བ་རང་སྐྱོང",
      "མ་རྩ་རིང་ལུགས"
    ],
    "answer": "བཀས་བཀོད་རྒྱུད་འཛིན་ཞིང་བྲན་ཚོ་བ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་སྤྱི་ཚོགས་རྙིང་བའི་ཆོས་སྲིད་ཟུང་འབྲེལ་གྱིས་_____སྤྱི་ཚོགས་འཚོ་བའི་ཁྲོད་གོ་གནས་གལ་ཆེན་བཟུང་ཡོད།",
    "options": [
      "ཕར་བའི་མིང",
      "མཐོ་རིམ་གྲྭ་བ",
      "ཉ་བ་",
      "ཞིང་བ"
    ],
    "answer": "མཐོ་རིམ་གྲྭ་བ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་མིང་གོམས་གཤིས་སྟེང་ནས་བཤད་ན།_______",
    "options": [
      "མིང་ཡོད་རུས་མེད",
      "རུས་ཡོད་མིང་མེད",
      "རུས་གཉིས",
      "མིང་གཉིས"
    ],
    "answer": "མིང་ཡོད་རུས་མེད"
  },
  {
    "question": "བོད་མིའི་མིང་ལ་རྒྱུན་དུ་ཡི་གེ་____ཡོད།",
    "options": [
      "གཉིས་སམ་བཞི",
      "གསུམ་སམ་བཞི",
      "གཅིག་སམ་གསུམ",
      "ལྔ་བསམ་དྲུག"
    ],
    "answer": "གཉིས་སམ་བཞི"
  },
  {
    "question": "བོད་མི་ལ་མིང་གཅིག་པ་ཅུང་མང་བས་མིང་གི་དབྱེ་བ་འབྱེད་ཆེད་རྒྱུན་དུ་མིང་གི་སྟེང་དུ་_______སྣོན་པ་ཡིན།",
    "options": [
      "ཆེ་ཆུང་ངམ་ཡང་ན་རང་ཉིད་ཀྱི་ཁྱད་ཆོས",
      "ཕ་མའི་མིང་ཁྱིམ་རྒྱུད",
      "རུས་མིང་ལོ་རྒྱུས",
      "ལོ་རྒྱུས་མི་སྣའི་མིང"
    ],
    "answer": "ཆེ་ཆུང་ངམ་ཡང་ན་རང་ཉིད་ཀྱི་ཁྱད་ཆོས"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་རིག་གནས་ཁྲོད་དུ་མིང་མང་ཆེ་བ་_____ནས་བཏགས་ནས་ཡོད།",
    "options": [
      "སངས་རྒྱས་ཆོས་ལུགས",
      "ཁྱིམ་རྒྱུད་ཀྱི་རྒན་རབས",
      "རང་བྱུང་མཛེས་ལྗོངས་",
      "ལོ་རྒྱུས་དོན་རྐྱེན"
    ],
    "answer": "སངས་རྒྱས་ཆོས་ལུགས"
  },
  {
    "question": "མིང་ལྗིད་མོ་དབྱེ་འབྱེད་བྱེད་པའི་ཆེད་དུ་བོད་རིགས་ཀྱིས་སྐབས་ལ་ལར་མིང་གི་སྔོན་ལ་_____སྣོན་གྱིན་ཡོད།",
    "options": [
      "སྐྱེས་ཡུལ་དང་སྡོད་གནས་ཡང་ན་རང་ཉིད་ཀྱི་ལས་རིགས",
      "ཕ་མའི་མིང",
      "ཁྱིམ་རྒྱུད་ཀྱི་རུས་མིང",
      "སྐྱེས་སྐར"
    ],
    "answer": "སྐྱེས་ཡུལ་དང་སྡོད་གནས་ཡང་ན་རང་ཉིད་ཀྱི་ལས་རིགས"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་སྐུ་དྲག་དང་བླ་སྤྲུལ་གྱི་མིང་གི་མདུན་དུ་______ཡོད།",
    "options": [
      "མིང་མེས་ལེས",
      "ཁང་མིང",
      "གཡོ་ཁྲོན་ལེས",
      "དངུས་རྒྱན"
    ],
    "answer": "ཁང་མིང"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་ཁང་བའི་མིང་ནི།_____",
    "options": [
      "གཞིས་ཀ",
      "མིང་མེས་ལེས",
      "སྐུ་དྲག་གི་གཉེན་སྟོན",
      "འདས་མཆོད"
    ],
    "answer": "གཞིས་ཀ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་སྐུ་དྲག་གི་ཁང་མིང་ལ་ཁྲག་རྒྱུད་ཀྱི་དོན་སྙིང་ལྡན་_____",
    "options": [
      "ཡོད",
      "མེད",
      "གཙོ་བོ",
      "ངེས་པ"
    ],
    "answer": "མེད"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་སྤྲུལ་སྐུའི་མིང་གི་མདུན་དུ་ཕལ་ཆེར་ཁང་མིང་དང་དཔོན་མིང་ཡང་ན_______",
    "options": [
      "དཀྲེ་ཤུན་འབྲེག",
      "སྨོན་ལམ",
      "གུས་མིང",
      "དངུལ་གྱི་རྒྱན་ཆ་བྱུགས་པ"
    ],
    "answer": "གུས་མིང"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཕོ་མོ་མང་པོ་_____གསོག་འཇོག་བྱས་ནས་རྒྱན་ཆ་འདོགས་པར་དགའ།",
    "options": [
      "ལན་བུ",
      "སྐེ་དཀྲིས",
      "ཞྭ་མོ",
      "དཔུང་དཀྲིས"
    ],
    "answer": "ལན་བུ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་སྐྱེས་པའི་སྐྲ་ལོ་རལ་བ་ལས་ནས་མགོ་______ན་ཡོད།",
    "options": [
      "རྩེ",
      "གཞོགས",
      "རྒྱབ",
      "གཡོན"
    ],
    "answer": "རྩེ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཕོ་མོ་ཚང་མ་____གྱོན་པ་དགའ།",
    "options": [
      "ཚར་ཞྭ་དང་ཀོ་ཞྭ",
      "སྐེ་དཀྲིས",
      "མགོ་དཀྲིས",
      "སྐྲ་སླ"
    ],
    "answer": "ཚར་ཞྭ་དང་ཀོ་ཞྭ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་སྲོལ་རྒྱུན་གྱི་ལྭ་བ་ནི་ལུས་སྟེང་ལ་____གྱོན་ནས་ཡོད།",
    "options": [
      "དར་གོས་དང་རས་ཕུ་རིང་",
      "ཕུ་རུང་མེད་པ",
      "བལ་ལྭ",
      "ཀོ་ལྭ"
    ],
    "answer": "དར་གོས་དང་རས་ཕུ་རིང་"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་སྲོལ་རྒྱུན་གྱི་གྱོན་ཆས་ནི་______",
    "options": [
      "ཕུ་རུང་མེད་པའི་ཕྱི་ལྭ",
      "སྨད་གཡོགས་ཐུང་པོ",
      "ཞེང་ཆེ་བའི་ལྭ་རིང",
      "ཕྲག་པ་ཐོན་པའི་སྨད་གཡོགས"
    ],
    "answer": "ཞེང་ཆེ་བའི་ལྭ་རིང"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་སྲོལ་རྒྱུན་གྱོན་ཆས་ཀྱི་ཐུ་བ་གཡས་པའི་སྟེང་ལ་______ཡོད།",
    "options": [
      "སྒྲོག་གུ",
      "ཀོ་ཐག",
      "སྐ་རག",
      "ཞྭ་མོ"
    ],
    "answer": "སྐ་རག"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཞིང་ཁུལ་གྱི་བུད་མེད་ཁ་ཤས་ཀྱིས་____གྱོན།",
    "options": [
      "ཕུ་རུང་མེད་པའི་ལྭ་རིང་",
      "སྲིང་བལ་སྟོད་ཐུང",
      "ཚི་ལེན",
      "ནང་འཇམ"
    ],
    "answer": "ཕུ་རུང་མེད་པའི་ལྭ་རིང་"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་ཕྱུ་པ་མང་ཆེ་བ་ལུག་བལ་གྱིས་_____བཟོས་པ་རེད།",
    "options": [
      "སྣམ་བུ",
      "ཕྱིང་ལྷམ",
      "འུར་ལྷ",
      "གསང་རས"
    ],
    "answer": "སྣམ་བུ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་ཕུ་མེད་ཕྱུ་པ་མང་ཆེ་བ་_____སྣམ་བུས་བཟོས་པ་རེད།",
    "options": [
      "བལ",
      "སྲིང་བལ",
      "དར་གོས་",
      "མ"
    ],
    "answer": "བལ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་འབྲོག་པའི་ལྤགས་ཚག་གོང་ཁ་དང་ཕུ་རུང་ཁ་དང་ཐུ་བའི་སྟེང་དུ་____བཙེམ་པའམ་ཡང་ན་མདོག་ལྡན་རས་ཀྱི་མཐའ་རྒྱན་སྤྲས་ཀྱི་ཡིད།",
    "options": [
      "པགས་པ་ཕྲ་མོ",
      "གསེར་སྐུད",
      "དར་སྐུད",
      "ལུའུ་སུའུ"
    ],
    "answer": "པགས་པ་ཕྲ་མོ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་འབྲོག་པས་གྱོན་པའི་ལྤགས་ཚག་ནི་______ངོས་ཡིན།",
    "options": [
      "རས་མེད",
      "རས་ཡོད",
      "གོས་ཆེན་ངོས",
      "དར་གོས"
    ],
    "answer": "རས་མེད"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཕོ་མོ་རྣམས་ཀྱིས་_______ལྷམ་ཡུ་རིང་ངམ་ཀོ་ལྷམ་ཡུ་རིང་གྱོན།",
    "options": [
      "སྣམ་བུ",
      "ཆ་ཕན",
      "ཀོ་ལྭ",
      "སྐེ་དཀྲིས"
    ],
    "answer": "སྣམ་བུ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་སྐྱེས་པའི་སྐེད་པ_____བཅིངས།",
    "options": [
      "ཐག་རིང",
      "སྐེ་དཀྲིས",
      "པོར་ཁེ",
      "ཐོ་མ་ཁེ"
    ],
    "answer": "ཐག་རིང"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཞིང་ཁུལ་གྱི་བུད་མེད་མང་ཆེ་བས་སྐེད་པར་རི་མོ་མཚར་སྡུག་ལྡན་པའི་སྨད་གཡོགས་ཤིག་བཅིངས་ཡོད་པ་དང་བོད་སྐད་དུ_______",
    "options": [
      "པང་ཏན",
      "ཐ་ཁེ་ཡ",
      "ཕྱིང་ལྷམ",
      "བཀྲ་ཤིས་པའི་སྒྲོ་སྤུ"
    ],
    "answer": "པང་ཏན"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱིས་ཐུན་མོང་དུ་_____ཉལ་གདན་དང་གདན་སྤྱོད།",
    "options": [
      "འཚེམ་དྲུབ་གདན",
      "སྣམ་གདན",
      "བལ་གདན",
      "གཅན་གཟན་གྱི་ཀོ་གདན"
    ],
    "answer": "བལ་གདན"
  },
  {
    "question": "བོད་མིས་རྒྱུན་དུ་བཀབ་པའི་ཉལ་ཐུལ་ནི།_______",
    "options": [
      "སོ་རས་ཉལ་ཐུལ",
      "སྲིང་བལ་ཉལ་ཐུལ",
      "སྣམ་བུ་ཉལ་ཐུལ",
      "དར་གོསཉལ་ཐུལ"
    ],
    "answer": "སྣམ་བུ་ཉལ་ཐུལ"
  },
  {
    "question": "བོད་མིས་བཀབ་པའི་ཉལ་ཐུལ་གཞན་ཞིག་ནི______ ལུག་ལྤགས་བྱ་སྤུའི་ཉལ་ཐུལ་དང་དར་སི་སྲིང་བལ་བྱ་ཡུལ།",
    "options": [
      "ལུག་ལྤགས་ཉལ་ཐུལ",
      "བྱ་སྤུའི་ཉལ་ཐུལ",
      "དར་སི་ཉལ་ཐུལ",
      "སྲིང་བལ་ཉལ་ཐུལ"
    ],
    "answer": "ལུག་ལྤགས་ཉལ་ཐུལ"
  },
  {
    "question": "བྱ་འགུལ་སྤེལ་བར་སྟབས་བདེ་བའི་ཆེད་བོད་རིགས་ཀྱིས་རྒྱུན་དུ་_______ཕུད་ཀྱི་ཡོད།",
    "options": [
      "ཕྲག་གཡས་པ",
      "ཕྲག་གཡོན་པ",
      "ཕྲག་གཉིས",
      "དཔུང་པ་གཉིས"
    ],
    "answer": "ཕྲག་གཡས་པ"
  },
  {
    "question": "བོད་མི་ཡིས་ལག་པ་གཉིས་ཀ་འགུལ་བའི་སྐབས་སུ་ལྭ་བ་_____སྐེད་པར་བཅིངས་སྲིད།",
    "options": [
      "ཕུ་ཐུང",
      "གོང་བ",
      "སྨད་ཆ",
      "སྒྲོག་གུ"
    ],
    "answer": "ཕུ་ཐུང"
  },
  {
    "question": "བོད་མིའི་ཕྱུ་པ་རིང་བ་ལ་ནི་____མཚམས་སླེབས།",
    "options": [
      "པུས་མོ",
      "རྐང་བ",
      "སྐེད་པ",
      "ཕྲག་པ"
    ],
    "answer": "རྐང་བ"
  },
  {
    "question": "བོད་མི་གཉིད་པའི་སྐབས་སུ་_____གུ་ཡངས་པོ་གཏོང་གི་ཡོད།",
    "options": [
      "སྐེད་རགས",
      "མགོ་རགས",
      "རྐང་དཀྲི",
      "དཔུང་ཐག"
    ],
    "answer": "སྐེད་རགས"
  },
  {
    "question": "བོད་ལུག་རིགས་གཉིད་པའི་སྐབས་སུ་ལུས་ཡོངས་འཁྱིལ་ནས་___བསྡད་ཆོག",
    "options": [
      "ཀམ་པ་ལི",
      "བྱ་སྤུའི་ཉལ་ཁུག",
      "ཕྱུ་པ",
      "ཉལ་ཁུག"
    ],
    "answer": "ཕྱུ་པ"
  },
  {
    "question": "བོད་མི་ཡིས་ལྭ་རིང་གིས་_____ཚབ་བྱེད་སྲིད།",
    "options": [
      "སྔས་མགོ",
      "ཕོ་ཁེབས",
      "ཉལ་གདན",
      "ཉལ་གུར"
    ],
    "answer": "ཕོ་ཁེབས"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་བླ་མའི་ཆོས་གོས་ནི་____ཀྱིས་བཟོས་པ་ཡིན།",
    "options": [
      "རས་སྔོན་",
      "སྣམ་བུ",
      "དར་གོས",
      "རས་ཆ"
    ],
    "answer": "སྣམ་བུ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་བླ་མའི་ཆོས་གོས་ཀྱི་ཁ་དོག་ནི་_____ཡིན།",
    "options": [
      "དམར་སྨུག",
      "སེར་པོ",
      "ལྗང་ཁུ",
      "སྔོན་པོ"
    ],
    "answer": "དམར་སྨུག"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་བླ་མའི་རྐང་བ་གྱོན་པ་ནི་_____",
    "options": [
      "བསིལ་ལྷམ",
      "ཀོ་ལྷམ",
      "རས་ལྷམ",
      "ལྷམ་རིང"
    ],
    "answer": "ལྷམ་རིང"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་བླ་མས་མགོ་ལ་བཏགས་པ་ནི། _____",
    "options": [
      "སྤུ་ཞྭ",
      "གྲྭ་ཞྭ",
      "རྩྭ་ཞྭ",
      "རྔོན་ཞྭ"
    ],
    "answer": "གྲྭ་ཞྭ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་བླ་མའི་ཆོས་གོས་འོག་ཏུ་གྱོན་པ་ནི_____",
    "options": [
      "དོར་ཐུང",
      "དོར་མ",
      "པང་ཁེབས",
      "སྨད་གཡོགས"
    ],
    "answer": "པང་ཁེབས"
  },
  {
    "question": "ཁ་བཏགས་ནི་བོད་རིགས་ཀྱིས་ཆེད་དུ་བཟོས་པའི་_____ཞིག་ཡིན།",
    "options": [
      "ཞྭ་མོ",
      "དར་སྐུད",
      "ལུག་ལྤགས་རྔ",
      "ལྷམ"
    ],
    "answer": "དར་སྐུད"
  },
  {
    "question": "མགྲོན་པོ་ལ་འཚམས་འདྲི་བྱེད་པའི་སྐབས་སུ་བོད་མི་རྣམས་ཀྱིས་ལག་པ་གཉིས་ཡར་བཀྱགས་ནས་____འབུར་ནས་གུས་བཀུར་མཚོན་གྱིན་ཡོད།",
    "options": [
      "དར་ཕུ",
      "ཁ་བཏགས",
      "ལག་ཕྱིས་དམར་པོ",
      "རྒྱན་ཆ"
    ],
    "answer": "ཁ་བཏགས"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཞིང་ཁུལ་གྱི་ཟ་མ་གཙོ་བོའི་རྩམ་པ་ནི་_____བརྔོས་ནས་ཚོས་པའམ་སྲན་མས་འཐག་ནས་ཕྱེ་བཟོས་པ་དང་ཇ་ཆུ་བསྲེས་ཟས་བཟོས་པ་ཡིན།",
    "options": [
      "ནས",
      "ནོར་ལུག་གི་ཤ",
      "གྲོ་ཕྱེ",
      "མ་རྨོས་ལོ་ཏོག་གི་ཕྱེ་མ"
    ],
    "answer": "ནས"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཞིང་ཁུལ་དུ་ཇ་ཆུ་བསྲེས་ཟས་གཙོ་བོ་ནི་_______",
    "options": [
      "རྩམ་པ",
      "ནང",
      "ཞོ",
      "ལག་པས་ཤ་བཟུང"
    ],
    "answer": "རྩམ་པ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་རྩམ་པ་ནི་གཙོ་བོ་ནས་ཡང་ན་______འཐག་ནས་བཟོས་པའི་གྲོ་ཞིབ་ཡིན།",
    "options": [
      "སྲན་མ",
      "ནོར་ཤ",
      "མ་རྨོས་ལོ་ཏོག",
      "ཁྲེ"
    ],
    "answer": "སྲན་མ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་སྲོལ་རྒྱུན་གྱི་བཟའ་བཏུང་གོམས་གཤིས་ཁྲོད་དུ་རྩམ་པ་ནང་____ལུག་ནས་ཟ་དགོས།",
    "options": [
      "ཇ",
      "འོ",
      "ཞོ",
      "འཚིག་ཇ"
    ],
    "answer": "ཇ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་མི་དམངས་______དགའ་བ།",
    "options": [
      "ཇ་བསྲུབས་མ",
      "ལུག་མགོའི་ཤ",
      "འབྲས་བརྔོས་མ",
      "ཐུག་པ་བརྔོས་མ"
    ],
    "answer": "ཇ་བསྲུབས་མ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་མི་དམངས་______འཐུང་རྒྱུར་དགའ།",
    "options": [
      "འོ་ཇ",
      "ལུག་ཤའི་ཁུ་བ",
      "ཀུ་ཤུའི་ཆང",
      "སྦི་རག"
    ],
    "answer": "འོ་ཇ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་ཇ་བསྲུབས་མ་ནི་མར་དང་_____ཆེད་བཟོས་ཤིང་མདོང་ནང་བླུགས་ནས་དཀྲུག་ནས་གྲུབ་པ་ཞིག་ཡིན།",
    "options": [
      "ལུག་གི་འོ་མ",
      "འོ་མ",
      "ཇ",
      "རྟ་ཡི་འོ་མ"
    ],
    "answer": "ཇ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་འབྲོག་ཁུལ་གྱི་ཟ་མ་གཙོ་བོ།______",
    "options": [
      "སྤར་ཟས",
      "འོ་ཟས",
      "ནོར་ལུག་ཤ",
      "འཐེན་ཐུག"
    ],
    "answer": "ནོར་ལུག་ཤ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱིས་ཟ་མ་ཟ་བའི་སྐབས་སུ་བཀོལ་སྤྱོད་བྱེད་པའི་ཟས་སྣོད་ལ་ཤིང་ཕོར་དང_____",
    "options": [
      "ཐུར་མ",
      "ཤུབས་ཡོད་པའི་ཡུ་བ་ཐུང་བའི་གྲི་རྣོན་པོ",
      "ཁེམ",
      "ཇེམ་ཙེ"
    ],
    "answer": "ཤུབས་ཡོད་པའི་ཡུ་བ་ཐུང་བའི་གྲི་རྣོན་པོ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱིས་ཟ་མ་ཟ་བའི་སྐབས་སུ་བཀོལ་བའི་ཤིང་ཕོར་དང་ཤུབས་ཡོད་པའི་གྲི་རྣོན་པོ་ནི་____རིགས་ཤིག་ཡིན།",
    "options": [
      "གསོལ་ཆས",
      "རོལ་ཆས",
      "ཡོ་བྱད",
      "རྒྱན་ཆ"
    ],
    "answer": "གསོལ་ཆས"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་མི་ལ་ཟ་མ་ཟ་ཚད་ཉུང་།་སྤྱིར་བཏང་དུ་ཉིན་རེར་ཟ་མ་ཐེངས་____ཟ་བ།",
    "options": [
      "གཉིས་ གསུམ",
      "ལྔ་   དྲུག",
      "བདུན་ བརྒྱད",
      "གསུམ་ བཞི"
    ],
    "answer": "ལྔ་   དྲུག"
  },
  {
    "question": "བོད་མི་______",
    "options": [
      "ནས་ཆང",
      "རྒུན་ཆང",
      "འབྲས་ཆང",
      "སྦི་རག"
    ],
    "answer": "ནས་ཆང"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་འབྲོག་ཁུལ་གྱི་བུད་མེད་རྣམས་ཀྱིས་སྐྱི་པགས་ལ་_____བྱུགས་པར་དགའ།",
    "options": [
      "མར",
      "སྦྲང་རྩི",
      "སྐྱུ་རུའི་སྣུམ",
      "འོ་སྣུམ"
    ],
    "answer": "མར"
  },
  {
    "question": "སོག་རིགས་འབྲོག་ཁུལ་གྱི་དགུན་ལྭ་མང་ཆེ་བ་ནི་ཀོ་ལྭ་ཡིན་ལ་དར་གོས་རས་ཀྱིས་བཟོས་པ་ཡང་ཡོད།དབྱར་ཁར་སྤྱིར་བཏང་དུ་_________གྱོན་པ་ཡིན།",
    "options": [
      "རས",
      "སྤུ",
      "ཀོ་བ",
      "དར"
    ],
    "answer": "རས"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་གྲྭ་བཙུན་གྱིས_______",
    "options": [
      "ཤ་ཟ་བ",
      "ཆང་འཐུང་བ",
      "ལྷ་བ་ཕ་རུ་བརྩི་བ",
      "ཇ་མི་འཐུང"
    ],
    "answer": "ཤ་ཟ་བ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་ཞིང་ཁུལ་མང་ཆེ་བ།_____",
    "options": [
      "རྡོ་བརྩེགས་ཁང་པ",
      "སྒོར་དབྱིབས་ཀྱི་བང་མཛོད་ལས་པ",
      "ཁང་པ་ཐོག་གཅིག་མ་ལས་པ",
      "རས་ལྭ་གྱོན་པ"
    ],
    "answer": "རྡོ་བརྩེགས་ཁང་པ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་འབྲོག་ཁུལ་དུ་______མང་ཙམ་སྤྱོད་པ།",
    "options": [
      "སྦྲ་གུར",
      "སྒོར་དབྱིབས་ཀྱི་བང་མཛོད",
      "ཕྱུ་པ",
      "ཕྱིང་ལྷམ"
    ],
    "answer": "སྦྲ་གུར"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་ཁང་པའི་ཀླད་སྙོམས་ལ་སྒེའུ་ཁུང་མང་བ་དང་།་བཟོ་དབྱིབས་སྟབས་བདེ་ཞིང་བརྟན་པ་བབ་ཆགས་ཡིན་ལ་མི་རིགས་ཀྱི་ཁྱད་ཆོས་ཟབ་མོ་ལྡན་པ།མང་ཆེ་བ་_______ནས་འཛུགས་སྐྲུན་མང་པོ་བྱེད་པ།་བྱང་ནས་ལྷོ་ལ་ཕྱོགས་པ།",
    "options": [
      "ཉི་མར་གཏོད་པ",
      "རྒྱབ་རླུང",
      "བསིལ་བ",
      "ཁོད་སྙོམས་པ"
    ],
    "answer": "ཉི་མར་གཏོད་པ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་སྲོལ་རྒྱུན་ཁང་བའི་འཛུགས་སྐྲུན་མང་ཆེ་བ་_______ཡིན་ལ་མི་རིགས་ཀྱི་ཁྱད་ཆོས་ཟབ་མོ་ལྡན།",
    "options": [
      "སྒེའུ་ཁུང་མང",
      "རྩེ་མོ་ཡིན་ལ་སྒེའུ་ཁུང་ཉུང་བ",
      "སྒོར་དབྱིབས་ཡིན་ལ་སྒེའུ་ཁུང་མེད་",
      "རྩེ་མོ་ཡིན་སྒེའུ་ཁུང་མང་བ"
    ],
    "answer": "སྒེའུ་ཁུང་མང"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་ཁང་བའི་ཇུས་འགོད་ལ་_______ཁྱད་ཆོས་ལྡན།",
    "options": [
      "སྟབས་བདེ་བརྟན་པ",
      "མཛེས་ཤིང་རྒྱས་པ",
      "སྟབས་བདེ་བ",
      "དེང་རབས་དར་སྲོལ"
    ],
    "answer": "སྟབས་བདེ་བརྟན་པ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་ཁང་བ་ནི་རྒྱུན་པར་བྱང་ནས་ལྷོ་ལ་ཕྱོགས་ནས།་རྒྱུན་པར་_____འཛུགས་བསྐྲུན་བྱེད་གྱིན་ཡོད།",
    "options": [
      "ཉི་མར་ཕྱོགས་པའི་མཐོ་ས",
      "གྲང་ངར་ཆེ་བའི་དམའ་ས",
      "བདེ་སྙོམས་ཀྱི་བདེ་ཐང",
      "རྒྱབ་རླུང་གི་རི་ལུང"
    ],
    "answer": "ཉི་མར་ཕྱོགས་པའི་མཐོ་ས"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་ཁང་བ་ནི་སྤྱིར་བཏང་དུ་______གྱང་ལས་པ་ཡིན།",
    "options": [
      "རྡོ་ཡང་ན་ས",
      "ཤིང",
      "སྨྱུག་མ",
      "ཨར་འདམ་ལྕགས་རྩིབས་མ"
    ],
    "answer": "རྡོ་ཡང་ན་ས"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་ཁང་བའི་འོག་རིམ་མང་ཆེ་བ་______བྱེད་ས་ཡིན།",
    "options": [
      "མི་བསྡད་ས",
      "མཛོད་ཁང་དང་ཕྱུགས་ར",
      "གཉེན་སྟོན་བྱེད་པ",
      "མགྲོན་པོ་ཐུག་འཕྲད"
    ],
    "answer": "མཛོད་ཁང་དང་ཕྱུགས་ར"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་ཁང་བའི་ཐོག་ཁང་གི་མཐོ་རིམ་ནི་སྤྱིར་བཏང་དུ་______བཀོལ་གྱིན་ཡོད།",
    "options": [
      "ཆོས་བྱེད་ས",
      "མི་སྡོད་ས",
      "འབྲུ་རིགས་གསོག་འཇོག",
      "ཕྱུགས་ཟོག་གསོ་ས"
    ],
    "answer": "མི་སྡོད་ས"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་ཁང་བའི་རྣམ་པ་ནི་སྤྱིར་བཏང་དུ་_____ཡིན།",
    "options": [
      "མཁར་རྫོང",
      "ཁང་པ་ཐོག་གཅིག་མ",
      "སྒོར་དབྱིབས་ཅན་གྱི་མཛོད་ཁང",
      "ཕྱིང་གུར"
    ],
    "answer": "མཁར་རྫོང"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་ཁང་བའི་ནང་དུ་མང་ཆེ་བ་______ཡོད་པ་རེད།",
    "options": [
      "གྱང་གདན",
      "ས་གདན",
      "མཆོད་གཤོམ",
      "བརྙན་འཕྲིན"
    ],
    "answer": "མཆོད་གཤོམ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་འབྲོག་ཁུལ་གྱི་རྒྱུན་སྤྱོད་སྦྲ་གུར་ནི་______འཐག་པ་ཡིན།",
    "options": [
      "སྲིང་བལ",
      "ཀོ་བ",
      "གཡག་སྤུ",
      "ལུག་བལ"
    ],
    "answer": "གཡག་སྤུ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་འབྲོག་ཁུལ་གྱི་སྦྲ་གུར་གྱི་ཁ་དོག་ནི་_____ཡིན།",
    "options": [
      "དཀར",
      "ནག",
      "དམར",
      "སྔོན"
    ],
    "answer": "ནག"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་ཞིང་གྲོང་གི་ར་སྐོར་ཆུང་ཆུང་དེ་རྩྭ་ཤིང་འཇོག་པར་བཀོལ་བ་མ་ཟད།ད་དུང་_______བཀོལ་བ་རེད།",
    "options": [
      "ཟས་རིགས་གསོག་འཇོག",
      "ས་སྒོ་ཕྱུགས་དང་ཁྱིམ་བྱ་གསོས་བ",
      "ལྭ་བ་གསོག་འཇོག",
      "སྤྲོ་གསེང་རོལ་རྩེད"
    ],
    "answer": "ས་སྒོ་ཕྱུགས་དང་ཁྱིམ་བྱ་གསོས་བ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་ས་ཁུལ་མང་ཆེ་བ་_____ཟ་བའི་གོམས་གཤིས་མེད།",
    "options": [
      "འཕུར་བྱ",
      "ནོར་ཤ",
      "ཐུག་པ",
      "འོ་ཟས"
    ],
    "answer": "འཕུར་བྱ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ས་ཁུལ་མང་ཆེ་བ_____ཟ་བའི་གོམས་གཤིས་མེད།",
    "options": [
      "ཉ",
      "རྟ་ཤ",
      "འོ་ཟས",
      "སྔོ་ཚལ"
    ],
    "answer": "ཉ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱིས་སྲོལ་རྒྱུན་སྟེང་ནས་_____གཅན་གཟན་གྱི་ཤ་མི་ཟ།",
    "options": [
      "རྨིག་ཟླུམ",
      "ནོར་ལུག",
      "བྱ་རིགས",
      "འོ་ཟས"
    ],
    "answer": "རྨིག་ཟླུམ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་རི་དྭགས་རྔོན་པ་ནི་གཙོ་བོ་_____ཐོབ་པའི་ཆེད་དུ་ཡིན།",
    "options": [
      "གླ་རྩི",
      "ལྕི་བ",
      "རྟ་མཆོག",
      "གླུ་སྐད"
    ],
    "answer": "གླ་རྩི"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་རིག་གནས་ཁྲོད་རི་དྭགས་རྔོན་པ་ནི་གླ་རྩི་དང་ཤ་མོང་དང_______སོགས་རྩ་ཆེའི་སྨན་རྒྱུ་ལེན་པའི་ཆེད་ཡིན།",
    "options": [
      "ཇ་ལོ",
      "པགས་པ",
      "རྟ་རྒོད",
      "ཞོ"
    ],
    "answer": "པགས་པ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་དགོན་པའི་འཛུགས་སྐྲུན་གྱི་ཆོས་ཁང་གཙོ་བོ་ནི་____ཡིན།",
    "options": [
      "གུ་དོག",
      "ཁོད་ཡངས",
      "དམའ་བ",
      "འཚང་ཁ་ཆེ"
    ],
    "answer": "ཁོད་ཡངས"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་དགོན་པའི་མཐའ་འཁོར་དུ་མང་པོ་བཞག་ཡོད་པའི་འཁོར་སྦུག་ནི་རྒྱུན་པར་མི་ཡིས་ཁ་______འཁོར་སྐྱོད་བྱེད་གྱིན་ཡོད།",
    "options": [
      "གཡོན་འཁོར",
      "གཡས་འཁོར",
      "དྲང་འཕང་",
      "ཆུ་ཚད"
    ],
    "answer": "གཡས་འཁོར"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་དགོན་པའི་སྒོ་མདུན་དུ་རྒྱུན་དུ་མཆོད་རྟེན་ཆེ་ཆུང་ཞིག་གསོ་བྱས་ནས་______ཡལ་གའི་བསང་བཏོང་བ་མཁོ་འདོན་བྱེད།",
    "options": [
      "ཐང་ཤིང",
      "ཤིང་ག་པུར",
      "ཤིང་ཝུའུ་ཐུང་",
      "རྒྱ་ལྕང་"
    ],
    "answer": "ཐང་ཤིང"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་དགོན་པའི་འཛུགས་སྐྲུན་གྱི་ཁྱད་ཆོས་ནི།_______",
    "options": [
      "སྟབས་བདེ་བབ་ཆགས",
      "ཐོག་བརྩེགས་རིམ་བརྩེགས་",
      "ཡོ་རོབ་ལུགས་ཀྱི་ཁྱད་ཆོས",
      "དེང་རབས་ཅན"
    ],
    "answer": "ཐོག་བརྩེགས་རིམ་བརྩེགས་"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་འཛུགས་སྐྲུན་སྒྱུ་རྩལ་གྱི་འོད་སྟོང་འབར་བའི་མིག་དཔེ་ནི་རི་དམར་སྟེང་དུ་བཙུགས་པའི་______ཡིན།",
    "options": [
      "ཕོ་བྲང་པོ་ཏ",
      "འོས་མཐའ་དགོན",
      "ཝུའུ་ཏང་ཀྲུའུ",
      "ཧུའུ་ཧོ་ཧའོ་ཐེ་མཆོད་རྟེན་དཀར་པོ"
    ],
    "answer": "ཕོ་བྲང་པོ་ཏ"
  },
  {
    "question": "ཕོ་བྲང་པོ་ཏ་ལའི་གསེར་རྩེ་ཡིས་མི་ལ་བཞག་པའི་བག་ཆགས་ནི་_____",
    "options": [
      "བརྗིད་ཆགས",
      "བབ་ཆགས",
      "དྭངས་ཤིང",
      "ཡ་ཅིང"
    ],
    "answer": "བརྗིད་ཆགས"
  },
  {
    "question": "ཕོ་བྲང་པོ་ཏ་ལ་ནི་_____འཛུགས་སྐྲུན་སྒྱུ་རྩལ་གྱི་འོད་སྟོང་འབར་བའི་མིག་དཔེ་ཡིན།",
    "options": [
      "བོད་རིགས",
      "ཡུ་གུར་རིགས",
      "སོག་རིགས",
      "ཧ་སག་རིགས།"
    ],
    "answer": "བོད་རིགས"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ས་ཁུལ་གྱི་སྐྱེལ་འདྲེན་སྲོལ་རྒྱུན་སྟེང་གཙོ་བོ་_____དང་བོང་དྲེལ་གཙོ་བོ་ཡིན།",
    "options": [
      "ནོར",
      "ལུག",
      "རྔ་མོང",
      "རྟ"
    ],
    "answer": "ནོར"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་སྲོལ་རྒྱུན་གྱི་ཆུ་ཐོག་འགྲིམ་འགྲུལ་ཡོ་བྱད་ནི།_____ཀོ་བའི་གྲུ་གཟིངས་ཀྱི་རིན་གོང་མཐོ་ལ་ལྷམ་ཡུ་རིང་།",
    "options": [
      "ཀོ་བའི་གྲུ་གཟིངས",
      "ཏོས་ཀོས",
      "མཐོ་འདེགས་འཇུར་རྟ་སྙི་མོ",
      "ཁུག་ལུང"
    ],
    "answer": "ཀོ་བའི་གྲུ་གཟིངས"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་ཟོག་གྲུ་ནི་འཚེམ་བཟོ་བྱས་ནས་_____གྲུབ་པ་ཡིན།",
    "options": [
      "ཀོ་བ",
      "ཝ་མོ་ལྤགས་པ",
      "ཆུ་སྲམ་པགས་པ",
      "ལུ་གུའི་ལྤགས་པ"
    ],
    "answer": "ཀོ་བ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་གླང་ལྤགས་གྲུ་གཟིངས་ཀྱི་འབྲུག་རུས་ནི་_____བཟོས་པ་ཡིན།",
    "options": [
      "ཤིང་སྒྲོམ",
      "མེ་ཐབ",
      "དར་གོས",
      "རྩྭ"
    ],
    "answer": "ཤིང་སྒྲོམ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱིས་ཆུ་ཐོག་ནས་སྐྱེལ་འདྲེན་བྱེད་པའི་སྐབས་སུ།་སྐབས་ལ་ལར་____བཀོལ་སྤྱོད་བྱེད་སྲིད།",
    "options": [
      "སྟོང་བར་བརྐོས་པའི་ཤིང་གྲུ",
      "སྨྱུག་རྫིངས",
      "ཀོ་གྲུ",
      "ངར་ལྕགས་ཀྱིས་སྣུམ་ཟོ་བཟོས"
    ],
    "answer": "སྟོང་བར་བརྐོས་པའི་ཤིང་གྲུ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ས་ཁུལ་དུ་ཟམ་པའི་རྣམ་པའི་ཁོངས་སུ་ལྕགས་ཐག་ཟམ་པ་དང་།་འབྲེང་ཐག་ཟམ་པ།་འཁྲི་ཤིང་དྲ་བའི་ཟམ་པ་དང་_____",
    "options": [
      "ཤིང་ཟམ",
      "རྡོ་ཟམ",
      "སྨྱུག་ཟམ",
      "ལྕགས་ཟམ"
    ],
    "answer": "ཤིང་ཟམ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་ཐུན་མོང་མ་ཡིན་པའི་ཁྱད་ཆོས་ལྡན་པའི་______ཐང་ཁ་རི་མོ་ནི་ཞིབ་བརྗོད་བྱེད་ཐབས་གཙོ་བོ་ཡིན།",
    "options": [
      "ལྕགས་སྐུད",
      "ལྕགས་སྨྱུག",
      "སོལ་བ",
      "སྣུམ་ཚོན་རི་མོ"
    ],
    "answer": "ལྕགས་སྐུད"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་ཐང་གའི་རི་མོའི་སྒྲིག་གཞི།____",
    "options": [
      "ཐར་ཐོར",
      "གཟབ་ནན",
      "གང་འདོད",
      "སྟབས་བདེ"
    ],
    "answer": "གཟབ་ནན"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཐང་ག་ཡིས་བྲིས་པའི་ཚོན་མདོག_____",
    "options": [
      "ཡིད་མུག",
      "རབ་རིབ",
      "བཀྲག་མདངས",
      "སྣ་གཅིག"
    ],
    "answer": "བཀྲག་མདངས"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་སྣམ་བུ་ནི་སྔོན་ལ་______བཟོས་པའི་འཁེལ་འཐག་ཐོ་བས་བལ་སྐུད་བཟོས་པ་རེད།",
    "options": [
      "ལྕགས་རིགས",
      "སྤོས་འགྱིག",
      "འགྱིག",
      "ཤིང་དང་རྡོ"
    ],
    "answer": "ཤིང་དང་རྡོ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་སྣམ་བུ་ནི་______འཐག་པའི་དངོས་པོ་ཞིག་ཡིན།",
    "options": [
      "བལ",
      "སྲིང་བལ",
      "དར་གོས་",
      "མ"
    ],
    "answer": "བལ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་སྣམ་བུ་ནི་ཤིང་དང་རྡོ་ཡིས་_______བཟོས་པ་ཡིན།",
    "options": [
      "ཐོ་བ",
      "འཁེལ་འཐག་འཕྲུལ་འཁོར",
      "འཕྲུལ་འཁོར་ཐོ་བ",
      "ཚོས་རྒྱུ"
    ],
    "answer": "འཕྲུལ་འཁོར་ཐོ་བ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱིས་རྡོ་བརྡར་དང་ཆུ་བརྡར་གྱིས་_____བཟོས་པ་ཡིན།",
    "options": [
      "གྲོ་ཞིབ",
      "འོ་ཇ",
      "འབྲས་བརྔོས་མ་",
      "ཤ་མོག"
    ],
    "answer": "གྲོ་ཞིབ"
  },
  {
    "question": "བོད་ཀྱི་མར་གྱིས་_____བཟོས།",
    "options": [
      "ཀོ་བའི་ཁུག་མ་དང་ཤིང་མདོང",
      "གྲོ་སྐོགས་དང་ཙོང",
      "ཇ་སྣོད་དང་ཚྭ་སྔོན",
      "ལུག་གི་སྣུམ་དང་ཕྱི་ཤུན་སྲབ་པ"
    ],
    "answer": "ཀོ་བའི་ཁུག་མ་དང་ཤིང་མདོང"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་ཞོར་ལས་ལ་_____འཚོལ་བསྡུ་འདུས།",
    "options": [
      "རྩྭ་སྨན་འབུ་རྩྭ",
      "སྒོར་དབྱིབས་མཛོད་ཁང",
      "པི་ཝང་རྟ་མགོ་མ",
      "དཀར་སྟེང་ཞབས་བྲོ་"
    ],
    "answer": "རྩྭ་སྨན་འབུ་རྩྭ"
  },
  {
    "question": "བོད་མིས་ཞོར་ལས་ཁྲོད་རྩྭ་སྨན་དང་རྩྭ་སྨན་འཐུ་ཤེས་དང_______",
    "options": [
      "སྙི་བ",
      "ཏ་དགོས་བྲོ",
      "ལྕགས་སྐོར་ཞབས་བྲོ",
      "རང་འཐེན་རང་ལེན་"
    ],
    "answer": "སྙི་བ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་ཞོར་ལས་ཁྲོད་དུ།_____རྒྱུན་ལྡན་གིཐོན་ཁུངས་ཤིག་ཡིན།",
    "options": [
      "དབྱར་རྩྭ་དགུན་འབུ",
      "གཉེན་སྒྲིག",
      "པི་ཝང་རྟ་མགོ་མ",
      "ཞབས་བྲོ"
    ],
    "answer": "དབྱར་རྩྭ་དགུན་འབུ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་དམངས་ཁྲོད་ཀྱིས་དད་མོས་བྱེད་པའི་བོད་བརྒྱུད་ནང་བསྟན་ནི་_____སངས་རྒྱས་ཆོས་ལུགས་ཡིན།",
    "options": [
      "ས་མན་ཆོས་ལུགས",
      "མུ་ནེ་ཆོས་ལུགས",
      "ཐེག་ཆེན",
      "ཞོན་ནེ་ཆོག་ལུགས"
    ],
    "answer": "ཐེག་ཆེན"
  },
  {
    "question": "བོད་ཀྱི་རིག་གནས་ཁྲོད་བླ་མ་བོད་སྐད་ཁྲོད་ཀྱི་ནང་དོན་ནི_____",
    "options": [
      "བླ་མ",
      "ལྷ་བ",
      "ཕྱག་འཚལ་དགོན",
      "བགེགས་སྐྲོད་པ"
    ],
    "answer": "བླ་མ"
  },
  {
    "question": "སངས་རྒྱས་ཆོས་ལུགས་དུས་རབས་_____ནས་བོད་རིགས་ས་ཁུལ་དུ་དར་རྗེས་གདོད་མའི་བོན་ཆོས་ཀྱི་དད་མོས་དང་མཛད་སྒོ་བསྡུ་ལེན་བྱས་ཡོད།",
    "options": [
      "7",
      "15",
      "9",
      "མིང་རྒྱལ་རབས"
    ],
    "answer": "7"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་དགེ་ལུགས་པ་ལ་ཡང་____ཆོས་ལུགས་ཟེར།",
    "options": [
      "དཀར",
      "ཁྲ",
      "ས་མན",
      "སེར"
    ],
    "answer": "སེར"
  },
  {
    "question": "སྙིང་མ་པ་ཕུད།་བོད་རིགས་ས་ཁུལ་དུ་ད་དུང་______ཀྱང་ཡོད།",
    "options": [
      "བཀའ་བརྒྱུད",
      "ས་སྐྱ",
      "དགེ་ལུགས་པ",
      "ས་མན"
    ],
    "answer": "ས་སྐྱ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ས་ཁུལ་དུ་དགེ་ལུགས་པ་ལ་______ཆོས་ལུགས་ཟེར།",
    "options": [
      "དཀར",
      "ས་སྐྱ",
      "སེར",
      "དམར"
    ],
    "answer": "སེར"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་ཆེ་ཆུང་མི་འདྲ་བའི་སངས་རྒྱས་ཆོས་ལུགས་ཀྱི་གྲུབ་མཐའ་ཁྲོད་དུ།_____གྲུབ་མཐའ་ནི་དེའི་ཁྲོད་ཀྱི་གཅིག་ཡིན།",
    "options": [
      "སྙིང་མ",
      "དགེ་ལུགས",
      "ས་མན",
      "དཀར"
    ],
    "answer": "སྙིང་མ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་བཀའ་བརྒྱུད་ཕྱོགས་ཁག་ལ་______ཡང་ཆོས་ལུགས་ཟེར།",
    "options": [
      "དམར",
      "སེར",
      "ཁྲ",
      "དཀར"
    ],
    "answer": "དཀར"
  },
  {
    "question": "བོད་བརྒྱུད་ནང་བསྟན་ཁྲོད་ཀྱི་དགེ་ལུགས་པས་བོད་རིགས་རིག་གནས་ཁྲོད་_______གོ་གནས་བཟུང་ཡོད།",
    "options": [
      "ཕལ་བ",
      "མཐའ་ཁུལ",
      "གཙོ་ཁྲིད",
      "རམ་འདེགས"
    ],
    "answer": "གཙོ་ཁྲིད"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ས་ཁུལ་དུ་མིང་དུ་གྲགས་པའི་དགོན་པ་ཞིག་ནི་ལྷ་སའི་_____ཡིན།",
    "options": [
      "འོས་མཐའ་དགོན",
      "དགའ་ལྡན་དགོན",
      "ཀྲའོ་ཅུན་བང་སོ",
      "དགའ་འགྱུར་ལྷ་ཁང"
    ],
    "answer": "དགའ་ལྡན་དགོན"
  },
  {
    "question": "སེ་ར་དགོན་པ་ནི་བོད་རིགས་ས་ཁུལ་_____དུ་གནས་ཡོད།",
    "options": [
      "ལྷ་ས",
      "གཞིས་ཀ་རྩེ",
      "དབྱི་ལི",
      "ཧུའུ་ཧོ་ཧའོ་ཐེ"
    ],
    "answer": "ལྷ་ས"
  },
  {
    "question": "འབྲས་སྤུངས་དགོན་པ་ནི་བོད་རིགས་ཀྱི་______ཁོངས་གཏོགས་དགོན་པའི་གྲས་ཤིག་ཡིན།",
    "options": [
      "ཏར་ཧན",
      "དབྱི་སི་ལན",
      "དགེ་ལུགས",
      "བཀའ་འགྱུར"
    ],
    "answer": "དགེ་ལུགས"
  },
  {
    "question": "བཀྲ་ཤིས་ལྷུན་པོ་དགོན་པ་ནི་བོད་རིགས་ས་ཁུལ་དུ་______གནས་ཡོད།",
    "options": [
      "པའོ་ཐོའུ",
      "གཞིས་ཀ་རྩེ་",
      "ཁྲི་ཧྥུང",
      "ཆབ་མདོ"
    ],
    "answer": "གཞིས་ཀ་རྩེ་"
  },
  {
    "question": "བྱམས་པ་གླིང་དགོན་པ་ནི་_______མིང་དུ་གྲགས་པའི་དགོན་པ་ཞིག་ཡིན།",
    "options": [
      "ཏ་ཀྲའོ",
      "ཀན་སུའུ",
      "ཆབ་མདོ",
      "ཐ་ཨར་པ་ཧ་ཐའེ"
    ],
    "answer": "ཆབ་མདོ"
  },
  {
    "question": "བླ་བྲང་དགོན་པ་ནི་ཞིང་ཆེན་_______ན་ཡོད།",
    "options": [
      "ནང་སོག",
      "ཀན་སུའུ",
      "ཤིང་ཅང",
      "མཚོ་སྔོན"
    ],
    "answer": "ཀན་སུའུ"
  },
  {
    "question": "སྐུ་འབུམ་བྱམས་པ་གླིང་ནི་བོད་རིགས་དགེ་ལུགས་པའི་ཁོངས་གཏོགས་དགོན་པ་ཡིན་ལ་_______གནས་ཡོད།",
    "options": [
      "མཚོ་སྔོན",
      "ཡུན་ནན",
      "ཀོང་ཞི",
      "ཧྲའན་ཞི་"
    ],
    "answer": "མཚོ་སྔོན"
  },
  {
    "question": "བོད་བརྒྱུད་ནང་བསྟན་ལ་ལག་བསྟར་བྱེད་པའི་ལམ་ལུགས་ནི______",
    "options": [
      "སྤྲུལ་སྐུའི་ཡང་སྲིད་ལམ་ལུགས",
      "ཞོན་ནེ་ཕྱོགས་ཁག",
      "ལྷ་གཅིག་ཆོས་ལུགས",
      "བཀག་སྡོམ་ལམ་ལུགས"
    ],
    "answer": "སྤྲུལ་སྐུའི་ཡང་སྲིད་ལམ་ལུགས"
  },
  {
    "question": "བོད་ལྗོངས་ཀྱི་སྤྲུལ་སྐུ་དང་པོ་ཆེས་ཐོག་མར་དུས་རབས་______སུ་བྱུང་བ་རེད།",
    "options": [
      "13",
      "16",
      "15",
      "12"
    ],
    "answer": "13"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་སྤྲུལ་སྐུའི་ལམ་ལུགས་ནི་_______ཆེས་ཐོག་མར་གཏན་འཁེལ་བྱས་པ་ཡིན།",
    "options": [
      "ཀརྨ་བཀའ་བརྒྱུད",
      "དགའ་ལྡན་དགོན",
      "དགེ་ལུགས་པ",
      "ས་སྐྱ་པ"
    ],
    "answer": "ཀརྨ་བཀའ་བརྒྱུད"
  },
  {
    "question": "ཀརྨ་བཀའ་བརྒྱུད་ཀྱི་ཡང་སྲིད་ངོས་འཛིན་བྱེད་སྟངས་དེ་མཐར་བོད་དུ་______ཆགས་པ་རེད།",
    "options": [
      "ལམ་ལུགས",
      "གོམས་གཤིས",
      "སྦྱོང་བརྡར་བྱེད་ཐབས",
      "ཆོས་ལུགས་བཀའ་ཁྲིམས"
    ],
    "answer": "ལམ་ལུགས"
  },
  {
    "question": "1992ལོར་______ཀརྨ་པ་སྐུ་ཕྲེང་བཅུ་བདུན་པའི་རྒྱུན་འཛིན་པར་ཆོག་མཆན་བཀོད།",
    "options": [
      "རྒྱལ་སྲིད་སྤྱི་ཁྱབ་ཁང་ཆོས་ལུགས་ཅུས",
      "སོག་པོའི་རྒྱལ་སྲས་སྐུ་དྲག",
      "མཉམ་འབྲེལ་རྒྱལ་ཚོགས",
      "ཡུ་གུར་རིགས་ས་ཁུལ་སྲིད་གཞུང"
    ],
    "answer": "རྒྱལ་སྲིད་སྤྱི་ཁྱབ་ཁང་ཆོས་ལུགས་ཅུས"
  },
  {
    "question": "པཎ་ཆེན་སྐུ་ཕྲེང་བཅུ་གཅིག་པ་ཨིར་ཏིག་ཉེ་ཨིན།_____ཆོས་ཀྱི་རྒྱལ་པོ་མཆོག་གིས་བརྒྱུད་ནས་ཕེབས་པ་ཞིག་རེད།",
    "options": [
      "པཎ་ཆེན་སྐུ་ཕྲེང་བཅུ་པ་ཨིར་ཏིག་ཉེ་ཨིན",
      "སྐུ་ཕྲེང་དགུ་པ་ཏཱ་ལའི་བླ་མ",
      "སྐུ་ཕྲེང་བཅུ་པ་ཏཱ་ལའི་བླ་མ",
      "སྐུ་ཕྲེང་ལྔ་པ་ཏཱ་ལའི་བླ་མ"
    ],
    "answer": "པཎ་ཆེན་སྐུ་ཕྲེང་བཅུ་པ་ཨིར་ཏིག་ཉེ་ཨིན"
  },
  {
    "question": "བོད་ཀྱི་ནུབ་རྒྱུད་དང་མཚོ་སྔོན་དང་སི་ཁྲོན་འབྲོག་ཁུལ་དུ་ད་དུང་བོད་རིགས་ས་ཁུལ་གྱི་སྔ་དུས་ཀྱི་ཆོས་ལུགས་ནི___",
    "options": [
      "བོན་ཆོས",
      "བོད་བརྒྱུད་ནང་བསྟན",
      "དབྱི་སི་ལན་ཆོས་ལུགས",
      "ས་མན་ཆོས་ལུགས"
    ],
    "answer": "བོན་ཆོས"
  },
  {
    "question": "བོན་ཆོས་ལུགས་ཀྱི་མིང་ལ་_____ཅི་ཟེར།",
    "options": [
      "དཀར་ཆོས",
      "ཧོང་ཆོས",
      "དམར་ཆོས",
      "ནག་ཆོས"
    ],
    "answer": "ནག་ཆོས"
  },
  {
    "question": "བོན་ཆོས་གཙོ་བོ་བོད་རིགས་ས་ཁུལ་_____དུ་ཁྱབ་ཡོད།",
    "options": [
      "ཤར་རྒྱུད",
      "ལྷོ་རྒྱུད",
      "ནུབ་རྒྱུད",
      "བྱང་རྒྱུད"
    ],
    "answer": "ནུབ་རྒྱུད"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་སྔ་དུས་ཀྱི་ཆོས་ལུགས་ནི____",
    "options": [
      "བོན་ཆོས",
      "རྒྱ་བརྒྱུད་ནང་བསྟན་",
      "ཏའོ་ཅའོ་ཆོས་ལུགས",
      "སྒོམ་སྒྲུབ"
    ],
    "answer": "བོན་ཆོས"
  },
  {
    "question": "བོད་ཡིག་གི་ཚད་ལྡན་ཡིག་ཆའི་ནང་རིག་གནས་ཤུལ་བཞག་འབོར་ཆེན་ཉར་ཚགས་བྱས་ཡོད་པ་དང་སྔ་ཤོས་སུ་___ཡོད་པ་རེད།",
    "options": [
      "མུ་ཏིའོ་",
      "ཐ་ཁ་ལི་ཕུའུ་",
      "བསྒྱུར་ཡིག་ཆ་ཚང",
      "སོག་ཡིག"
    ],
    "answer": "མུ་ཏིའོ་"
  },
  {
    "question": "བོད་ཡིག་གི་ཚད་ལྡན་ཡིག་ཆའི་ནང་རིག་གནས་ཤུལ་བཞག་འབོར་ཆེན་ཉར་ཚགས་བྱས་ཡོད་པ་དང་སྔ་ཤོས་ཀྱི་རྣམ་པའི་ནང་ལག་དེབ་དང་______",
    "options": [
      "རྡོ་བརྐོས",
      "ས་བཅད་བསྒྱུར་ཡིག",
      "རྩྭ་ཐང་འབྲོག་པ",
      "ཡན་ཨན་གནའ་བོའི་གཟུགས་"
    ],
    "answer": "རྡོ་བརྐོས"
  },
  {
    "question": "བོད་ཡིག་གི་ཚད་ལྡན་ཡིག་ཆའི་ནང་ལག་དེབ་དང་།་ཤིང་གི་ཡི་གེ་གསེར་གྱི་ཡི་གེ་བཅས་ཕུད་ད་དུང་___རིག་གནས་ཤུལ་བཞག་ཉར་ཚགས་བྱེད་སྟངས་ཤིག་ཏུ་བརྩི་གི་ཡོད།",
    "options": [
      "རྡོ་བརྐོས",
      "ཡུ་གུར་ཡི་གེ",
      "ས་བཅད་བསྒྱུར་ཡིག",
      "འཇར་པན་ཡི་གེ"
    ],
    "answer": "རྡོ་བརྐོས"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་བརྐོས་རིས་པར་འདེབས་ལག་རྩལ་ནི་_____ལས་བརྒྱུད་སྤྲོད་བྱེད་པ།",
    "options": [
      "ཀྲུང་གོའི་ནང་ས",
      "ཨུ་རུ་སུ",
      "ཐུར་ཝར་ཆེས",
      "རྒྱ་གར"
    ],
    "answer": "ཀྲུང་གོའི་ནང་ས"
  },
  {
    "question": "ཀན་ཀྲུའུ་ཨར་དང་ཏན་ཀྲུའུ་ཨར་ནི་མིང་དུ་གྲགས་པའི་_____ཞིག་ཡིན།",
    "options": [
      "ནང་བསྟན་རིག་པའི་དཔེ་ཚོགས",
      "གསོ་རིག་གི་གསུང་རབ",
      "ལོ་རྒྱུས་བརྩམས་ཆོས",
      "རྩོམ་རིག་བརྩམས་ཆོས"
    ],
    "answer": "ནང་བསྟན་རིག་པའི་དཔེ་ཚོགས"
  },
  {
    "question": "སྔ་དུས་ཀྱི་བོད་ཡིག་བརྩམས་ཆོས་ནང་གསོ་རིག་གི་བརྩམས་ཆོས་ཆེན་པོ་___",
    "options": [
      "སྤྱང་གྲུང་ལྡན་པའི་ཆེས་མེན་ཧེན",
      "ཝུའུ་ཀུའུ་སི་ཁུ་ཧན་ཁྲོན་",
      "ཧྥུ་ལི་གྲི་ཧོས",
      "རྒྱུད་བཞི"
    ],
    "answer": "རྒྱུད་བཞི"
  },
  {
    "question": "འུན་ཤིང་ཀོང་ཇོ་ཞེས་པ་ནི་བོད་རིགས་ཀྱི____",
    "options": [
      "ངག་རྒྱུན་གཏམ་རྒྱུད",
      "གནའ་རབས་རྩོམ་རིག",
      "དེང་རབས་རྩོམ་རིག",
      "ལོ་རྒྱུས་སྙན་རྩོམ"
    ],
    "answer": "ངག་རྒྱུན་གཏམ་རྒྱུད"
  },
  {
    "question": "གེ་སར་རྒྱལ་བོའི་སྒྲུང་ལ་འཛམ་གླིང་གི་ཆེས་རིང་བའི་____ཟེར།",
    "options": [
      "ལེགས་བཤད",
      "ལོ་རྒྱུས་སྙན་རྩོམ",
      "ངག་རྒྱུན་སྒྲུང་གཏམ",
      "གསོ་རིག་བརྩམས་ཆོས"
    ],
    "answer": "ལོ་རྒྱུས་སྙན་རྩོམ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་ངག་རྒྱུན་བརྩམས་སྒྲུང་ལ་<<་མི་ལ་རི་པ་རྣམ་ཐར་>>་དང་<<_____་>>་འདུས།",
    "options": [
      "སྤྱང་གྲུང་ལྡན་པའི་བུད་མེད",
      "ས་སྐྱ་ལེགས་བཤད",
      "ཚངས་དབྱངས་རྒྱ་མཚོའི་མཛའ་གཞས",
      "ཕོ་ལོ་ཁྲོན"
    ],
    "answer": "ཕོ་ལོ་ཁྲོན"
  },
  {
    "question": "ཕོ་བྲང་པོ་ཏ་ལ་ནི་བོད་རིགས་ཀྱི་གནས་_____གལ་ཆེན་ཞིག་ཡིན།",
    "options": [
      "སྲིད་འཛིན",
      "ཆོས་ལུགས",
      "ཞིང་ལས",
      "སློབ་གསོ"
    ],
    "answer": "ཆོས་ལུགས"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་ཆོས་ལུགས་གནས་ཡུལ་གལ་ཆེན་ཞིག་ནི___།",
    "options": [
      "ཡན་ཧྥུ་དགོན་པ",
      "པེ་ཙི་དགོན",
      "ཝུའུ་ཏིང་ཀྲའོ",
      "ནོར་བུ་གླིང་ག"
    ],
    "answer": "ནོར་བུ་གླིང་ག"
  },
  {
    "question": "ས་སྐྱ་དགོན་པ་ནི་བོད་རིགས་ཀྱི་____གནས་ཡུལ་ཡིན།",
    "options": [
      "ཚོང་ལས",
      "དམག་དོན",
      "ཆོས་ལུགས",
      "རོལ་རྩེད"
    ],
    "answer": "ཆོས་ལུགས"
  },
  {
    "question": "ཀྲུང་གོ་ནང་བསྟན་མཐུན་ཚོགས་བོད་ལྗོངས་ཡན་ལག་མཐུན་ཚོགས་བཙུགས་པ་དང་འབྲེལ་བོད་ཡིག་ཚོགས་འདུའི་དུས་དེབ་<< ______",
    "options": [
      "ཤིང་ཅང་ཉིན་རེའི་ཚགས་པར་",
      "བོད་ལྗོངས་ནང་བསྟན",
      "ཨ་ཁུན་གྱིས་དཀྲོལ་ལེན",
      "ཡུ་གུར་རིགས་ཀྱི་ཡིག་ཆ"
    ],
    "answer": "བོད་ལྗོངས་ནང་བསྟན"
  },
  {
    "question": "བོད་ལྗོངས་ནང་བསྟན་སློབ་གླིང་ནི་ཀྲུང་གོའི་____མཐུན་ཚོགས་བོད་ལྗོངས་ཡན་ལག་མཐུན་ཚོགས་ཀྱིས་བཙུགས་པ་ཡིན།",
    "options": [
      "དབྱི་སི་ལན་ཆོས་ལུགས",
      "ནང་བསྟན་ཆོས་ལུགས",
      "ཡེ་ཤུའི་ཆོས་ལུགས",
      "ཏའོ་ཅའོ་ཆོས་ལུགས"
    ],
    "answer": "ནང་བསྟན་ཆོས་ལུགས"
  },
  {
    "question": "རྒྱལ་ཁབ་ཀྱིས་པེ་ཅིན་ནས་ཀྲུང་གོའི་བོད་སྐད་སྡེ་ཁག་____བཙུགས་པ་དང་།་ཆེད་དུ་བོད་བརྒྱུད་ནང་བསྟན་གྱི་མཐོ་རིམ་ཤེས་ལྡན་མི་སྣ་གསོ་སྐྱོང་བྱས།",
    "options": [
      "མཐོ་རིམ་ནང་བསྟན་སློབ་གླིང",
      "ངོ་མཚར་སློབ་གླིང",
      "རིག་གནས་སློབ་གླིང",
      "རོལ་དབྱངས་སློབ་གླིང"
    ],
    "answer": "མཐོ་རིམ་ནང་བསྟན་སློབ་གླིང"
  },
  {
    "question": "བོད་ལུགས་གསོ་རིག་གིས་ནད་བརྟག་སྨན་བཅོས་བྱེད་པའི་བརྒྱུད་རིམ་ཁྲོད་ཐབས་ཤེས་སོགས་____དོ་སྣང་བྱེད་དགོས།",
    "options": [
      "བདུག་སྨན།བཙོག་སྨན།ཁྲག་གཏོང་བ།ཚ་གྲང་ལ་ལྟ་བ་",
      "བལྟ་བ།སྣོམ་པ། འདྲི་བ། གཏུབ",
      "ཚ་ལའི་ཐུར།དྲོད་བཅོས།གཅན་གཟན་གྱི་པགས་པ་གྱོན་པ།ཁ་སྡེམ་པ",
      "ས་དང་ཆུ།མེ།མཁའ་རླུང་"
    ],
    "answer": "བལྟ་བ།སྣོམ་པ། འདྲི་བ། གཏུབ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱིས་རང་མི་རིགས་ཀྱི་ལོ་ཐོ་བཀོལ་གྱིན་ཡོད་ལ།་གཞི་འཛིན་ས་ནི་_ཉིན་སྲིབ་དང་ལོ་རྟགས་བཅུ་གཉིས་ཡིན། ཐིག་ཕྲེང་ལྔ་དང་ཐིག་ཕྲེང་དྲུག་ཉི་ཟླའི་སྐར་མའི་སྣང་བརྙན་།",
    "options": [
      "ཨོས་ཧང",
      "ལོས་ཧང",
      "ཉི་ཟླ",
      "སྐར་ལྟས"
    ],
    "answer": "ཨོས་ཧང"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་ལོ་ཐོ་བརྩི་སྟངས་ནི་ཐིག་ཕྲེང་ལྔ་______དང་ལོ་རྟགས་བཅུ་གཉིས་ཀྱིས་ལོ་ཐོ་འགོད་པ་ཡིན།",
    "options": [
      "ཉིན་སྲིབ",
      "དུས་བཞི",
      "སྐར་ཚོམ",
      "ཉི་ཟླ"
    ],
    "answer": "ཉིན་སྲིབ"
  },
  {
    "question": "བོད་ཀྱི་ལོ་ཐོ་བརྩི་སྟངས་ལ་_____ལོ་ཐོ་འགོད་པར་བཀོལ་བ་ཡིན།",
    "options": [
      "ལོ་རྟགས་བཅུ་གཉིས",
      "ཉིན་བཅུ་ལ་ལས",
      "དུས་ཚིགས་ཉེར་བཞི",
      "སྐར་མ་ཉི་ཤུ་རྩ་བརྒྱད"
    ],
    "answer": "ལོ་རྟགས་བཅུ་གཉིས"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་ལོ་ཐོ་བརྩི་སྟངས་ནི་ལོ་གཅིག་ལ་____དབྱེ་བ་ཡིན། དུས་བཞིའི་དུས་ཚིགས་ལྔ་དང་དུས་ཚིགས་དྲུག་དུས་ཚིགས་བདུན།",
    "options": [
      "དུས་བཞི",
      "དུས་ལྔ",
      "དུས་དྲུག",
      "དུས་བདུན"
    ],
    "answer": "དུས་བཞི"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་ལོ་ཐོ་བརྩི་སྟངས་ལ་ལོ་གཅིག་ལ་ཟླ་བ་_____ཡོད།",
    "options": [
      "བཅུ་གཉིས",
      "བཅུ་གསུམ",
      "བཅུ",
      "བཅུ་གཅིག"
    ],
    "answer": "བཅུ་གཉིས"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་ལོ་ཐོ་བརྩི་སྟངས་ནང་ཟླ་རེར་གནམ་གང་ཡོད་པ་ཉིན་མོ____",
    "options": [
      "སསོ་གསུ",
      "སོ་གསུམ་བཅུ་གཉིས",
      "ཉེར་བརྒྱད",
      "བཞི་བཅུ"
    ],
    "answer": "སསོ་གསུ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་ལོ་ཐོ་བརྩི་སྟངས་ཁྲོད་ཟླ་རེར་གནམ་གང་མེད་པ་ཉིན་____ཡོད།",
    "options": [
      "ཉེར་དགུ་",
      "གསུམབཅུ",
      "ཉེར་བདུན",
      "ཞེ་གཅིག"
    ],
    "answer": "ཉེར་དགུ་"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་ལོ་ཐོ་ལྟར་ན་སྤྱིར་བཏང་དུ་____ཟླ་བ་གཅིག་ལྷག་ཡོད།",
    "options": [
      "ལོ་གཅིག",
      "ལོ་གཉིས",
      "ལོ་གསུམ",
      "ལོ་བཞི"
    ],
    "answer": "ལོ་གསུམ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་ལོ་ཐོ་བརྩི་སྟངས་ཡང་དག་ཡིན་པས་____སྔོན་དཔག་བྱེད་ཐུབ།",
    "options": [
      "ལོ་རྟགས་བཅུ་གཉིས",
      "མཆོད་འབུལ་བྱ་འགུལ",
      "ཉི་འཛིན",
      "སྲོལ་རྒྱུན་གྱི་དུས་ཆེན"
    ],
    "answer": "ཉི་འཛིན"
  },
  {
    "question": "______ནི་བོད་རིགས་ཚོགས་པའི་ཞབས་བྲོའི་རྣམ་པའི་གྲས་ཤིག་ཡིན།",
    "options": [
      "དཀར་སྟེང་ཞབས་བྲོ",
      "སྒྲ་སྙན་ཞབས་བྲོ",
      "པ་ལིའི་ཞབས་བྲོ",
      "བསང་པའི་ཞབས་བྲོ"
    ],
    "answer": "སྒྲ་སྙན་ཞབས་བྲོ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་ཆོས་ལུགས་རོལ་ཆས་ནི་གཙོ་བོ་______ཡིན།",
    "options": [
      "ལག་རྔ",
      "དུང་རྒྱ་གླིང",
      "པི་ཝང",
      "ཅིན་ལུའུ"
    ],
    "answer": "ལག་རྔ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ལ་དམིགས་བསལ་དུ་ཡོད་པའི་ཐག་འཐེན་འགྲན་བསྡུར་ལ་____ཟེར།",
    "options": [
      "མདའ་པི་ཞིའུ་འཕེན་པ",
      "གླང་ཆེན་ཐག་འཐེན",
      "སྐྱིད་རིན",
      "ཨོ་ཏོ"
    ],
    "answer": "གླང་ཆེན་ཐག་འཐེན"
  },
  {
    "question": "ཐང་གའི་རི་མོ་འབྲི་སྟངས་གཙོ་བོ་ནི་བཟོ་སྨྱུག་འཁྱོག་ཚོན་དང_____",
    "options": [
      "ནང་གི་རི་མོ",
      "ཐིག་རིས",
      "སྐྱ་རིས",
      "རགས་བྲིས་རི་མོ"
    ],
    "answer": "སྐྱ་རིས"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་བརྐོས་རིས་སྒྱུ་རྩལ་ལ་ཕོ་བྲང་གི་བརྐོས་རིས་དང་_____བརྐོས་རིས་རིགས་གཉིས་སུ་དབྱེ་ཆོག",
    "options": [
      "ཐང་ཆེན",
      "ཆོས་ལུགས",
      "རྩྭ་ཐང",
      "དམངས་ཁྲོད"
    ],
    "answer": "དམངས་ཁྲོད"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཕོ་བྲང་གི་བརྐོས་རིས་ཀྱི་ཁྱད་ཆོས་ནི______",
    "options": [
      "རང་དབང་བག་ཡོད",
      "བག་འཁུམ་རེངས་པོ",
      "གཡོ་ལྷད་མེད་པ",
      "སྣ་མང་ཕུན་སུམ་ཚོགས"
    ],
    "answer": "བག་འཁུམ་རེངས་པོ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་དམངས་ཁྲོད་བརྐོས་རིས་ཀྱི་ཁྱད་ཆོས་ནི་________",
    "options": [
      "བག་འཁུམ་རེངས་པོ",
      "གཡོ་ལྷད་མེད་པ་",
      "རང་དབང་བག་ཡངས",
      "མཐུན་སྒྲིལ་གཞོགས་འདེགས"
    ],
    "answer": "རང་དབང་བག་ཡངས"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་དམངས་ཁྲོད་བརྐོས་རིས་ཀྱི་ཁྱད་ཆོས་ནི་ལྷད་མེད་པ་ཞིག་ཡིན་ལ་______",
    "options": [
      "འགྱུར་མེད་",
      "གཟབ་ནན",
      "རྒྱ་ཆེ་བ",
      "ཞིབ་ཚགས"
    ],
    "answer": "རྒྱ་ཆེ་བ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཕོ་བྲང་གི་བརྐོས་རིས་དང་དམངས་ཁྲོད་ཀྱི་བརྐོས་རིས་བསྡུར་ན་དེ་བས་ཀྱང་_____",
    "options": [
      "རང་དབང་བག་ཡངས་",
      "གཡོ་ལྷད་མེད་པ",
      "བག་འཁུམ་རེངས་པོ",
      "ཕྲ་ཞིང་འཇམ་པ"
    ],
    "answer": "བག་འཁུམ་རེངས་པོ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་དམངས་ཁྲོད་བརྐོས་རིས་མང་ཆེ་བ་______མཐོང་ཐུབ།",
    "options": [
      "སོག་གུར",
      "གནའ་བོའི་འཛུགས་སྐྲུན",
      "མཛོད་ཁང",
      "སྒོར་དབྱིབས་གུར"
    ],
    "answer": "གནའ་བོའི་འཛུགས་སྐྲུན"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་དམངས་ཁྲོད་བརྐོས་རིས་ལ་སྔར་ལས་མང་བའི་_____ཉམས་འགྱུར་ལྡན།",
    "options": [
      "ཆོས་ལུགས་དད་མོས",
      "འཇིག་རྟེན་པའི་འཚོ་བ",
      "གནས་སྤོ་འཚོ་བ",
      "འབྲོག་པའི་འཚོ་བ"
    ],
    "answer": "འཇིག་རྟེན་པའི་འཚོ་བ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་དམངས་ཁྲོད་བརྐོས་རིས་མང་ཆེ་བ་ཤིང་ལེབ་དང་།མ་ཎི་རྡོ་།བྲག་རྡོ་།གནའ་བོའི་འཛུགས་སྐྲུན་དང་_____",
    "options": [
      "རྟའི་ཞབས་བྲོ",
      "སྒོར་དབྱིབས་ཀྱི་སོག་གུར་",
      "ཆོས་ཆས",
      "སྒོར་དབྱིབས་མཛོད་ཁང"
    ],
    "answer": "ཆོས་ཆས"
  },
  {
    "question": "ལྷ་མོ་ནི་ཐུན་མོང་མ་ཡིན་པ་_____ཞིག་རེད།",
    "options": [
      "ཞབས་བྲོ",
      "ཟློས་གར་སྒྱུ་རྩལ",
      "རོལ་དབྱངས",
      "འཛུགས་སྐྲུན"
    ],
    "answer": "ཟློས་གར་སྒྱུ་རྩལ"
  },
  {
    "question": "ལྷ་མོ་འཁྲབ་སྟོན་བྱེད་སྐབས་ཀྱི་རམ་དཀྲོལ་གཙོ་བོ་ནི་______",
    "options": [
      "པི་ཝང་རྟ་མགོ་མ",
      "རྔ་དང་སྦུག་ཆལ",
      "སྒྲ་དུང་དང་རྔ་",
      "སྒྲ་སྙན་དང་རྔ"
    ],
    "answer": "རྔ་དང་སྦུག་ཆལ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་ལྷ་མོའི་གྱོན་ཆས་མགོ་ནས་མཇུག་བར་ཆ་ཚང་____ལས་མེད།",
    "options": [
      "གཅིག",
      "གཉིས",
      "གསུམ",
      "བཞི"
    ],
    "answer": "གཅིག"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་ལྷ་མོའི་འཁྲབ་སྟོན་པ་_____བྱེད་ཀྱི་མེད།",
    "options": [
      "མཛེས་བཟོ",
      "གདོང་འབག་གྱོན",
      "གྱོན་ཆས་བརྗེ་བ",
      "རོལ་ཆས་བཀོལ"
    ],
    "answer": "མཛེས་བཟོ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་ལྷ་མོའི་འཁྲབ་སྟོན་པ་གཙོ་བོ་ནི་་___གྱོན་ནས་འཁྲབ་སྟོན་བྱེད་ཀྱི་ཡོད།",
    "options": [
      "གདོང་འབག",
      "ཞྭ་མོ",
      "ཉི་ཤེལ་",
      "སྐྲ་རྒྱན"
    ],
    "answer": "གདོང་འབག"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་ས་ཆ་ཁ་ཤས་སུ་འགྲོ་སྐྱོད་བྱེད་པ་_____ནི་བེམ་པོ་རི་ཁྲོད་ཀྱི་དུར་སར་བསྐྱལ་ནས་དུམ་བུར་གཅོད་པ་དེ་ཡིན།",
    "options": [
      "ས་དུར",
      "ཆུ་དུར",
      "དུར་གླ",
      "མེ་དུར"
    ],
    "answer": "དུར་གླ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་དུར་འཇུག་མཛད་སྒོའི་ཁྲོད་བེམ་པོའི་རུས་པ་ཡང་____བྱ་རྒོད་སྟེར་དགོས།",
    "options": [
      "བསྲེགས་ནས་ཐལ་རྡུལ",
      "ཆུ་ནང་དུ་བསྐྱལ",
      "དབྱུག་པ",
      "ཕྱེ་མར་རློག་པ"
    ],
    "answer": "ཕྱེ་མར་རློག་པ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་མང་ཆེ་བའི་བྲང་ཁར་ལྕགས་རིགས་____བཀལ་ཡོད།",
    "options": [
      "གའུ་སྒམ",
      "རས་འཛར",
      "མ་ཎི་འཁོར་ལོ",
      "ངང་སྤུ་ཞྭ་མོ་"
    ],
    "answer": "གའུ་སྒམ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་དགོན་པའི་ཕྱི་ནང་དུ་_____སྒྲིག་ཡོད།",
    "options": [
      "མ་ནི་འཁོར་ལོ་",
      "རས་འཛར",
      "ལག་འཁར",
      "ལྕག་ཚན"
    ],
    "answer": "མ་ནི་འཁོར་ལོ་"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱིས་མེ་གཞོང་སོགས་ལ་_____བྱེད་མི་རུང་།",
    "options": [
      "བརྒལ་བ",
      "འཆང་བ",
      "ནུར་བ",
      "གཙང་བཀྲུ"
    ],
    "answer": "བརྒལ་བ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱིས་ཆོས་ཆས་སོགས་ལ་______མི་རུང་།",
    "options": [
      "གཏོར་སྐྱོན",
      "སྐྱོན་ཤོར",
      "ཕྲལ",
      "རྡོག་རྫིས་བཏང"
    ],
    "answer": "གཏོར་སྐྱོན"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱིས་གཞུང་མདོང་དང་ཆོས་འཁོར་སོགས་______འཁོར་མི་ཆོག",
    "options": [
      "ལྡོག",
      "དྲང་མོ",
      "ཉོག",
      "གང་བྱུང"
    ],
    "answer": "ལྡོག"
  },
  {
    "question": "____ནི་བོད་རིགས་ཀྱི་སྲོལ་རྒྱུན་དུས་སྟོན་བྱ་འགུལ་མ་རེད། ས་ག་ཟླ་བའི་བང་ཀོ་དུས་ཆེན་ཞོ་སྟོན་ན་ཏ་མུའུ་ཚོགས་ཆེན་།",
    "options": [
      "ས་ག་ཟླ་བ",
      "འོང་སྐོར་དུས་ཆེན",
      "ཞོ་སྟོན་དུས་ཆེན",
      "ན་ཏམ་དུས་ཆེན"
    ],
    "answer": "ན་ཏམ་དུས་ཆེན"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་ས་ག་ཟླ་བ་ནི་______གཅིག་ཡིན།",
    "options": [
      "སྲོལ་རྒྱུན་གྱི་དུས་སྟོན་དང་རྟེན་འབྲེལ་ཞུ་བའི་བྱེད་སྒོ",
      "རྒྱལ་ཡོངས་རང་བཞིན་གྱི་གསར་དར་དུས་སྟོན་དང་རྟེན་འབྲེལ་ཞུ་བ",
      "ཕྱི་ནས་ཡོང་བའི་དུས་སྟོན་དང་རྟེན་འབྲེལ་ཞུ་བའི་བྱེད་སྒོ",
      "རྒྱལ་སྤྱིའི་རང་བཞིན་གྱི་གསར་དར་དུས་སྟོན་དང་རྟེན་འབྲེལ་ཞུ་བའི་བྱེད་སྒོ"
    ],
    "answer": "སྲོལ་རྒྱུན་གྱི་དུས་སྟོན་དང་རྟེན་འབྲེལ་ཞུ་བའི་བྱེད་སྒོ"
  },
  {
    "question": "འོང་སྐོར་དུས་ཆེན་ནི་བོད་རིགས་ཀྱི་སྲོལ་རྒྱུན་____ཡིན།",
    "options": [
      "དུས་སྟོན་བྱེད་སྒོ",
      "ཆོས་ལུགས་འཛུགས་སྐྲུན",
      "ལོ་རྒྱུས་རྗེས་ཤུལ",
      "སྲོལ་རྒྱུན་ཟས་རིགས"
    ],
    "answer": "དུས་སྟོན་བྱེད་སྒོ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་མི་དམངས་ཀྱིས་བོད་ཀྱི་ལོ་གསར་གྱི་ཉིན་དེར་གཟབ་མཆོར་སྤྲས་ནས་ཕན་ཚུན་___",
    "options": [
      "ལོ་གསར་ལ་བཅར་བ",
      "འབྲས་ཁུ་འཐུང་བ",
      "འཇུ་རེས",
      "ཆང་འཐུང་བ"
    ],
    "answer": "ལོ་གསར་ལ་བཅར་བ"
  },
  {
    "question": "བོད་ཀྱི་ལོ་གསར་ནི་བོད་རིགས་མི་དམངས་ཀྱི་ཆེས་གལ་ཆེ་བའི་_____ཡིན།",
    "options": [
      "དུས་ཆེན",
      "འགྲན་བསྡུར",
      "འབྲས་ཐུག",
      "འདུ་འཛོམས"
    ],
    "answer": "དུས་ཆེན"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་མི་དམངས་ཀྱིས་བོད་ཀྱི་ལོ་གསར་གྱི་ཉིན་དེར་_____གསོལ་བ་སྨོན་ལམ་འདེབས།",
    "options": [
      "དགོན་སྡེ",
      "ཐང་ཆེན",
      "ཚོང་འདུས",
      "གློག་བརྙན་ཁང"
    ],
    "answer": "དགོན་སྡེ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་ཟླ་དང་པོའི་ཚེས་བཅོ་ལྔའི་དགོང་མོར།་ཁྱིམ་ཚང་སོ་སོས་འབར་དུ་______འཇུག་སྲིད།",
    "options": [
      "སྒྲོན་མེ",
      "མར་སྒྲོན",
      "དཔལ་འབར",
      "གློག་རྡུལ་སྒྲོན་མེ"
    ],
    "answer": "མར་སྒྲོན"
  },
  {
    "question": "མཚོ་སྔོན་སྐུ་འབུམ་བྱམས་པ་གླིང་དང་ལྷ་སའི་གཙུག་ལག་ཁང་སོགས་སུ་བླ་མས་མར་གྱིས་______བཟོས་པ་དང་ཚོན་མདངས་རྣམ་པར་བཀྲ་ལ་འཇིམ་རྐོས་ཞིབ་ཚགས་ལྡན།",
    "options": [
      "མར་གྱི་བག་ལེབ",
      "མར་གྱི་བརྐོས་སྐུ",
      "མར་མེ",
      "མེ་ཏོག་མཆོད་པ"
    ],
    "answer": "མེ་ཏོག་མཆོད་པ"
  },
  {
    "question": "མེ་ཏོག་མར་གྱི་ཁྱད་ཆོས་ནི་ཚོན་མདངས་_____ཡིན།",
    "options": [
      "སྣ་གཅིག",
      "མཛེས་སྡུག",
      "རྙོག་པོ",
      "མུན་ནག"
    ],
    "answer": "མཛེས་སྡུག"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་མི་དམངས་ཀྱིས་ཟླ་བཞི་བའི་ཚེས་བཅོ་ལྔ་ཉིན་ལ་_____སངས་རྒྱས་སུ་གྱུར་བའི་ཉིན་མོ་དྲན་གསོ་བྱས།",
    "options": [
      "ཤཱཀྱ་མུ་ནེ",
      "ཨ་ལ་ཐ་ལ",
      "ཡེ་ཤུ",
      "མུའུ་ཧན་མོ་ཏི"
    ],
    "answer": "ཤཱཀྱ་མུ་ནེ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་མི་དམངས་ཀྱིས་ཟླ་བཞི་བའི་ཚེས་བཅོ་ལྔ་ཉིན་_______བོད་ལྗོངས་ལ་ཐོན་པའི་ཉིན་མོ་ལ་རྟེན་འབྲེལ་ཞུ།",
    "options": [
      "འུན་ཤིང་ཀོང་ཇོ",
      "ཨ་ལ་ཐ་ལ",
      "ཡེ་ཤུ",
      "མུའུ་ཧན་མོ་ཏི"
    ],
    "answer": "འུན་ཤིང་ཀོང་ཇོ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་འོང་སྐོར་དུས་ཆེན་ནི་ཟླ་བ་_____ཡིན།",
    "options": [
      "ཟླ་6པ",
      "ཟླ་7པ",
      "ཟླ་8པ",
      "ཟླ་9པ"
    ],
    "answer": "ཟླ་7པ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱི་དབང་གོ་དུས་ཆེན་ནི་____རྟེན་འབྲེལ་ཞུ་ཆེད་ཡིན།",
    "options": [
      "ལོ་དེར་ལོ་ལེགས་བྱུང་བ",
      "ལོ་གཅིག་ལ་བདེ་འཇགས",
      "སྐྱེ་འཕེལ་འཚོ་གནས",
      "ཚེ་ཐག་རིང"
    ],
    "answer": "ལོ་དེར་ལོ་ལེགས་བྱུང་བ"
  },
  {
    "question": "བོད་རིགས་ཀྱིས་ཟླ་བདུན་པར་སྤེལ་བའི་བྱ་འགུལ་ལ་དུས་ཆེན་____ཟེར།",
    "options": [
      "འོང་སྐོར",
      "དགུན་ཉར",
      "ལོ་གསར་དུས་སྐབས",
      "ཏུའུ་ཝ"
    ],
    "answer": "འོང་སྐོར"
  }
]